{"id":464481,"date":"2023-03-02T14:20:58","date_gmt":"2023-03-02T13:20:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.alertadigital.com\/?p=464481"},"modified":"2023-03-02T13:01:25","modified_gmt":"2023-03-02T12:01:25","slug":"la-oms-alerta-que-la-gripe-aviar-podria-propagarse-de-persona-a-persona-y-causar-una-nueva-pandemia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.alertadigital.com\/2023\/03\/02\/la-oms-alerta-que-la-gripe-aviar-podria-propagarse-de-persona-a-persona-y-causar-una-nueva-pandemia\/","title":{"rendered":"La OMS alerta que la gripe aviar podr\u00eda propagarse de persona a persona y causar una nueva pandemia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff82e5e9ff71469e4787f7.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464483\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff82e5e9ff71469e4787f7-700x394.jpeg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff82e5e9ff71469e4787f7-700x394.jpeg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff82e5e9ff71469e4787f7-1024x577.jpeg 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff82e5e9ff71469e4787f7-768x433.jpeg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff82e5e9ff71469e4787f7.jpeg 1104w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Richard Pebody, epidemi\u00f3logo de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) que trabaja en la oficina regional para Europa y Asia Central, advirti\u00f3 que la humanidad necesita prepararse para un escenario en el que el virus de la gripe aviar pueda desatar una nueva pandemia.<\/p>\n<p>Durante una entrevista con el diario El Pa\u00eds, el especialista se\u00f1al\u00f3 que el brote de la gripe aviar mat\u00f3 a millones de aves silvestres y de corral en Europa, as\u00ed como alrededor del mundo a causa de un tipo espec\u00edfico del virus A (H5N1). &#8220;Es preocupante porque existe un riesgo potencial para los humanos. Tenemos que vigilarlo muy de cerca, pero hay que destacar que hasta ahora el n\u00famero de casos en humanos es bajo. Lo que es tranquilizador es que no hemos visto ning\u00fan indicio de propagaci\u00f3n de persona a persona&#8221;, se\u00f1al\u00f3.<\/p>\n<p>En este contexto, Pebody acentu\u00f3 que hay preocupaci\u00f3n en torno a que &#8220;el virus adquiera la capacidad de propagarse de persona a persona, de forma sostenida, y pueda producir una pandemia&#8221;. No obstante, subray\u00f3 que, aunque los virus de la gripe aviar tiendan a mutar r\u00e1pidamente, todav\u00eda queda por averiguar con certeza si el virus puede propagarse de mam\u00edfero a mam\u00edfero.<\/p>\n<p>Seg\u00fan el epidemi\u00f3logo, una de las preocupaciones que tiene la comunidad cient\u00edfica es que pueda darse lo que se denomina reagrupamiento. &#8220;Que un virus de gripe estacional coincida con un virus de la gripe aviar en un mam\u00edfero y se produzca una recombinaci\u00f3n. Esos virus resultantes podr\u00edan adquirir r\u00e1pidamente la capacidad de transmitirse de persona a persona&#8221;, explic\u00f3.<\/p>\n<p><strong>Millones de aves sacrificadas y casos recientes en humanos<\/strong><\/p>\n<p>Mientras, los datos del Centro Europeo para la Prevenci\u00f3n y Control de Enfermedades (ECDC, por sus siglas en ingl\u00e9s) apuntan a que entre octubre de 2021 y septiembre de 2022 el viejo continente se enfrent\u00f3 a &#8220;la epidemia m\u00e1s devastadora de gripe aviar altamente pat\u00f3gena&#8221;. Concretamente, el brote afect\u00f3 a 37 pa\u00edses del continente con unos 50 millones de aves sacrificadas.<\/p>\n<p>Los datos de la OMS indican que hubo 868 casos confirmados de gripe aviar en humanos desde 2003 hasta 2023. M\u00e1s de la mitad de las personas infectadas falleci\u00f3.<\/p>\n<p>El 26 de febrero, el organismo mundial comunic\u00f3 sobre dos nuevos casos de gripe aviar reportados en Camboya. Una de las infectadas era una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os que fue hospitalizada con neumon\u00eda grave el 21 de febrero y falleci\u00f3 al d\u00eda siguiente. El otro es el padre de la v\u00edctima que est\u00e1 entre los 12 individuos que tuvieron contacto estrecho con la menor.<\/p>\n<p>Para la OMS los datos disponibles sugieren que la cepa A (H5N1) no infecta a humanos &#8220;con facilidad&#8221; y la propagaci\u00f3n de persona a persona &#8220;parece ser inusual&#8221;. En esta l\u00ednea, aclararon que &#8220;casi todos&#8221; los casos de infecci\u00f3n son producto de contactos cercanos con p\u00e1jaros enfermos vivos o muertos o la estancia en ambientes contaminados.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Richard Pebody, epidemi\u00f3logo de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) que trabaja en la oficina regional para Europa y Asia Central, advirti\u00f3 que la humanidad necesita prepararse para un escenario en el que el virus de la gripe aviar pueda desatar una nueva pandemia. Durante una entrevista con el diario El Pa\u00eds, el especialista [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":17,"featured_media":464483,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[11],"tags":[43813,4372,8869,32603],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464481"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/17"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=464481"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464481\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":464507,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464481\/revisions\/464507"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/464483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464481"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=464481"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=464481"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}