{"id":464476,"date":"2023-03-02T12:39:05","date_gmt":"2023-03-02T11:39:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.alertadigital.com\/?p=464476"},"modified":"2023-03-02T12:45:29","modified_gmt":"2023-03-02T11:45:29","slug":"video-un-vivero-de-gusanos-en-casa-la-cocina-del-manana-el-anuncio-publicitario-de-la-television-alemana-en-horario-de-maxima-audiencia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.alertadigital.com\/2023\/03\/02\/video-un-vivero-de-gusanos-en-casa-la-cocina-del-manana-el-anuncio-publicitario-de-la-television-alemana-en-horario-de-maxima-audiencia\/","title":{"rendered":"(Video) Un vivero de gusanos en casa, la cocina del ma\u00f1ana: el anuncio de la televisi\u00f3n alemana en horario de m\u00e1xima audiencia"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/wer-umweltbewusst-denkt-und-dennoch-nicht-auf-fleisch-verzichten-moechte-der-kann-in-zukunft-102__v-varxl.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464477\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/wer-umweltbewusst-denkt-und-dennoch-nicht-auf-fleisch-verzichten-moechte-der-kann-in-zukunft-102__v-varxl-700x394.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/wer-umweltbewusst-denkt-und-dennoch-nicht-auf-fleisch-verzichten-moechte-der-kann-in-zukunft-102__v-varxl-700x394.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/wer-umweltbewusst-denkt-und-dennoch-nicht-auf-fleisch-verzichten-moechte-der-kann-in-zukunft-102__v-varxl-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/wer-umweltbewusst-denkt-und-dennoch-nicht-auf-fleisch-verzichten-moechte-der-kann-in-zukunft-102__v-varxl-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/wer-umweltbewusst-denkt-und-dennoch-nicht-auf-fleisch-verzichten-moechte-der-kann-in-zukunft-102__v-varxl.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Andr\u00e9s Palomares.- \u00c9ste es un corto comercial que pasa en la televisi\u00f3n alemana antes del telediario de las 20 horas (hora de m\u00e1xima audiencia). Canal Dar Erste (La Primera).<\/p>\n<p>El texto que acompa\u00f1a la presentaci\u00f3n del novedoso producto dice as\u00ed:<\/p>\n<p>&#8220;Si cree que es consciente del medio ambiente y a\u00fan no quiere prescindir de la carne, simplemente puede criar gusanos en el futuro. Con un vivero de gusanos de la harina, es posible \u201ccultivar\u201d carne en su propia cocina. Anja Reschke echa un vistazo a la cocina del ma\u00f1ana. En el programa &#8220;Wissen vor Eight &#8211; Zukunft&#8221; (&#8220;Conocimiento antes de los ocho &#8211; Futuro&#8221;), la periodista Anja Reschke analiza tecnolog\u00edas e inventos con visi\u00f3n de futuro para la sociedad del ma\u00f1ana.&#8221;<\/p>\n<p>Video: Vivero de gusanos casera. Producci\u00f3n de carne para el hogar.<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong><a style=\"color: #0000ff;\" href=\"https:\/\/www.daserste.de\/information\/wissen-kultur\/wissen-vor-acht-zukunft\/videos\/wissen-vor-acht-zukunft-video124.html\">https:\/\/www.daserste.de\/information\/wissen-kultur\/wissen-vor-acht-zukunft\/videos\/wissen-vor-acht-zukunft-video124.html<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Est\u00e1 claro de lo que se trata. Es la promoci\u00f3n (con todos los detalles de la &#8220;ficha t\u00e9cnica&#8221; y las m\u00faltiples ventajas del asunto) de un elemento de nueva generaci\u00f3n para el hogar: un vivero para criar gusanos que despu\u00e9s dar\u00e1n materia prima suficiente para hacer hamburguesas. Un elemento infaltable en los hogares perfectos de la perfecta ama de casa alemana. Una nueva frontera gastron\u00f3mica nos espera. \u00a1Buen provecho!<\/p>\n<p>La persona que presenta el producto es una conocida presentadora de la TV alemana:<\/p>\n<p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong><a style=\"color: #0000ff;\" href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Anja_Reschke\">https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Anja_Reschke<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Andr\u00e9s Palomares.- \u00c9ste es un corto comercial que pasa en la televisi\u00f3n alemana antes del telediario de las 20 horas (hora de m\u00e1xima audiencia). Canal Dar Erste (La Primera). El texto que acompa\u00f1a la presentaci\u00f3n del novedoso producto dice as\u00ed: &#8220;Si cree que es consciente del medio ambiente y a\u00fan no quiere prescindir de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":464477,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[136,4],"tags":[3873,788,550,22932,21381,2273,5352],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464476"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=464476"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464476\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":464516,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464476\/revisions\/464516"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/464477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464476"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=464476"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=464476"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}