{"id":464490,"date":"2023-03-02T13:19:05","date_gmt":"2023-03-02T12:19:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.alertadigital.com\/?p=464490"},"modified":"2023-03-02T13:34:16","modified_gmt":"2023-03-02T12:34:16","slug":"vladimir-putin-millones-de-personas-en-occidente-estan-siendo-conducidas-a-una-verdadera-catastrofe-espiritual-las-elites-se-estan-volviendo-locas-y-parece-que-no-hay-cura","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.alertadigital.com\/2023\/03\/02\/vladimir-putin-millones-de-personas-en-occidente-estan-siendo-conducidas-a-una-verdadera-catastrofe-espiritual-las-elites-se-estan-volviendo-locas-y-parece-que-no-hay-cura\/","title":{"rendered":"Vladimir Putin: &#8220;Millones de personas en Occidente est\u00e1n siendo conducidas a una cat\u00e1strofe espiritual. Las \u00e9lites se est\u00e1n volviendo locas&#8221;"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/putin17.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-full wp-image-459419\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/putin17.jpg\" alt=\"\" width=\"660\" height=\"407\" \/><\/a>Vladimir Putin.- Es momento dif\u00edcil, todos lo sabemos muy bien, un momento hist\u00f3rico para nuestro pa\u00eds, en un momento de cambios cardinales e irreversibles en todo el mundo, los eventos hist\u00f3ricos m\u00e1s importantes que determinan el futuro de nuestro pa\u00eds. y nuestra gente, cuando cada uno de nosotros tenemos una gran responsabilidad.<\/p>\n<p>Hace un a\u00f1o, con el fin de proteger a las personas en nuestras tierras hist\u00f3ricas, para garantizar la seguridad de nuestro pa\u00eds, para eliminar la amenaza que representa el r\u00e9gimen neonazi que surgi\u00f3 en Ucrania despu\u00e9s del golpe de 2014, se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de realizar un especial operaci\u00f3n militar. Y paso a paso, cuidadosa y consistentemente, resolveremos las tareas que tenemos ante nosotros.<\/p>\n<p>A partir de 2014, Donbass luch\u00f3, defendi\u00f3 el derecho a vivir en su propia tierra, hablar su idioma nativo, luch\u00f3 y no se rindi\u00f3 en las condiciones de bloqueo y bombardeos constantes, odio no disimulado del r\u00e9gimen de Kiev, crey\u00f3 y esper\u00f3 a que Rusia ven al rescate.<\/p>\n<p>Mientras tanto, hicimos todo lo posible, realmente todo lo posible para resolver este problema por medios pac\u00edficos, negociamos pacientemente una salida pac\u00edfica de este grave conflicto.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/donbass3.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-full wp-image-436153\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/donbass3.jpg\" alt=\"\" width=\"620\" height=\"360\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/donbass3.jpg 620w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/donbass3-205x120.jpg 205w\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" \/><\/a>Pero un escenario completamente diferente se estaba preparando a nuestras espaldas. Las promesas de los gobernantes occidentales, sus garant\u00edas sobre el deseo de paz en el Donbass resultaron ser, como ahora vemos, una falsificaci\u00f3n, una cruel mentira. Simplemente jugaron por ganar tiempo, se involucraron en artima\u00f1as, hicieron la vista gorda ante los asesinatos pol\u00edticos, las represiones del r\u00e9gimen de Kiev contra personas objetables, la burla de los creyentes y alentaron cada vez m\u00e1s a los neonazis ucranianos a llevar a cabo acciones terroristas en el Donbass. En las academias y escuelas occidentales, se entren\u00f3 a los oficiales de los batallones nacionalistas y se suministraron armas.<\/p>\n<p>Y quiero enfatizar que incluso antes del inicio de la operaci\u00f3n militar especial, Kiev estaba negociando con Occidente sobre el suministro de sistemas de defensa a\u00e9rea, aviones de combate y otro equipo pesado a Ucrania. Tambi\u00e9n recordamos los intentos del r\u00e9gimen de Kiev de adquirir armas nucleares, porque hablamos de ello p\u00fablicamente.<\/p>\n<p>Los Estados Unidos y la OTAN desplegaron r\u00e1pidamente sus bases militares y laboratorios biol\u00f3gicos secretos cerca de las fronteras de nuestro pa\u00eds, dominaron el teatro de futuras operaciones militares en el curso de maniobras, prepararon al r\u00e9gimen de Kiev sujeto a ellos, la Ucrania que hab\u00edan esclavizado, para un gran guerra<\/p>\n<p>Y hoy lo admiten, lo admiten p\u00fablicamente, abiertamente, sin dudarlo. Parecen estar orgullosos, deleit\u00e1ndose en su traici\u00f3n, llamando tanto a los acuerdos de Minsk como al formato de Normand\u00eda una actuaci\u00f3n diplom\u00e1tica, un farol. Resulta que todo el tiempo cuando el Donbass estaba en llamas, cuando se derramaba sangre, cuando Rusia estaba sinceramente, quiero enfatizar esto, estaba luchando sinceramente por una soluci\u00f3n pac\u00edfica, estaban jugando con la vida de las personas, estaban jugando, de hecho, como dicen en c\u00edrculos conocidos, con cartas marcadas.<\/p>\n<p>Este repugnante m\u00e9todo de enga\u00f1o se ha probado muchas veces antes. Se comportaron con la misma desverg\u00fcenza, enga\u00f1osamente, destruyendo Yugoslavia, Irak, Libia, Siria. De esta verg\u00fcenza nunca ser\u00e1n lavados. Los conceptos de honor, confianza, decencia no son para ellos.<\/p>\n<div id=\"attachment_464508\" style=\"width: 710px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/16777555996794845192855010425967.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-464508\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-464508\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/16777555996794845192855010425967-700x468.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"468\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/16777555996794845192855010425967-700x468.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/16777555996794845192855010425967-768x514.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/16777555996794845192855010425967-220x146.jpg 220w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/16777555996794845192855010425967.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-464508\" class=\"wp-caption-text\">Libia tras el bombardeo de Estados Unidos<\/p><\/div>\n<p>Durante los largos siglos de colonialismo, dictado, hegemon\u00eda, se acostumbraron a que se les permitiera todo, se acostumbraron a escupir al mundo entero. Result\u00f3 que tratan a los pueblos de sus propios pa\u00edses con el mismo desd\u00e9n, como un maestro; despu\u00e9s de todo, tambi\u00e9n los enga\u00f1aron c\u00ednicamente o los enga\u00f1aron con f\u00e1bulas sobre la b\u00fasqueda de la paz, sobre la adhesi\u00f3n a las resoluciones del Consejo de Seguridad de la ONU sobre Donbass. De hecho, las \u00e9lites occidentales se han convertido en un s\u00edmbolo de mentiras sin principios.<\/p>\n<p>Defendemos firmemente no solo nuestros intereses, sino tambi\u00e9n nuestra posici\u00f3n de que en el mundo moderno no debe haber divisi\u00f3n en los llamados pa\u00edses civilizados y todo lo dem\u00e1s, que se necesita una asociaci\u00f3n honesta, que en principio niega cualquier exclusividad, especialmente agresiva. .<\/p>\n<p>Est\u00e1bamos abiertos, sinceramente listos para un di\u00e1logo constructivo con Occidente, dijimos e insistimos en que tanto Europa como el mundo entero necesitaban un sistema de seguridad indivisible e igual para todos los estados, y durante muchos a\u00f1os sugerimos que nuestros socios discutieran esta idea juntos y trabajaran en \u00e9l implementaci\u00f3n. Pero en respuesta, recibieron una reacci\u00f3n indistinta o hip\u00f3crita. Esto se trata de palabras. Pero tambi\u00e9n hubo acciones espec\u00edficas: la expansi\u00f3n de la OTAN a nuestras fronteras, la creaci\u00f3n de nuevas \u00e1reas posicionales para la defensa antimisiles en Europa y Asia: decidieron esconderse detr\u00e1s de nosotros con un \u00abparaguas\u00bb, este es el despliegue de contingentes militares, y no s\u00f3lo cerca de las fronteras de Rusia.<\/p>\n<div id=\"attachment_456823\" style=\"width: 710px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/torrejon.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-456823\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-456823\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/torrejon-700x394.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/torrejon-700x394.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/torrejon-1024x577.jpg 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/torrejon-768x433.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/torrejon.jpg 1104w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-456823\" class=\"wp-caption-text\">Vista a\u00e9rea del aeropuerto de Madrid-Torrej\u00f3n y la base a\u00e9rea de Torrej\u00f3n, cerca de Madrid.<\/p><\/div>\n<p>Quiero enfatizar, s\u00ed, de hecho, es bien conocido por todos: ning\u00fan pa\u00eds en el mundo tiene tal cantidad de bases militares en el extranjero como los Estados Unidos de Am\u00e9rica. Hay cientos de ellos, quiero enfatizar esto, cientos de bases en todo el mundo, todo el planeta est\u00e1 lleno de basura, solo necesitas mirar el mapa.<\/p>\n<p>El mundo entero ha visto c\u00f3mo se retiran de acuerdos fundamentales en el campo de las armas, incluido el tratado sobre misiles de medio y menor alcance, rompiendo unilateralmente los acuerdos fundamentales que mantienen la paz mundial. Por alguna raz\u00f3n, lo hicieron, no hacen nada as\u00ed, como saben.<\/p>\n<p>Finalmente, en diciembre de 2021, presentamos oficialmente proyectos de acuerdos de garant\u00eda de seguridad a EE. UU. y la OTAN. Pero en todos los puestos clave, fundamentales para nosotros, recibieron, de hecho, una negativa directa. Entonces finalmente qued\u00f3 claro que se dio el visto bueno para la implementaci\u00f3n de planes agresivos y que no se iban a detener.<\/p>\n<p>La amenaza est\u00e1 creciendo, y cada d\u00eda. La informaci\u00f3n que llegaba no dejaba dudas de que en febrero de 2022 todo estaba listo para otra sangrienta acci\u00f3n punitiva en el Donbass, contra la cual, les recuerdo, el r\u00e9gimen de Kiev arroj\u00f3 artiller\u00eda, tanques y aviones all\u00e1 por 2014.<\/p>\n<div id=\"attachment_176112\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/prorusos1.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-176112\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-176112\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/prorusos1-300x168.jpg\" alt=\"Prorrusos se manifiestan en Donetsk\" width=\"300\" height=\"168\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/prorusos1-300x168.jpg 300w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/prorusos1.jpg 627w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-176112\" class=\"wp-caption-text\">Prorrusos se manifiestan en Donetsk<\/p><\/div>\n<p>Todos recordamos bien las im\u00e1genes cuando se llevaron a cabo ataques a\u00e9reos en Donetsk, los ataques a\u00e9reos se llevaron a cabo no solo en ella, sino tambi\u00e9n en otras ciudades. En 2015, volvieron a intentar un ataque directo al Donbass, mientras continuaban el bloqueo, los bombardeos y el terror contra la poblaci\u00f3n civil. Todo esto, perm\u00edtanme recordarles, contradec\u00eda completamente los documentos y resoluciones relevantes adoptados por el Consejo de Seguridad de la ONU, por completo: todos fing\u00edan que no pasaba nada.<\/p>\n<p>Quiero repetir esto: fueron ellos quienes desencadenaron la guerra, y nosotros usamos la fuerza y \u200b\u200bla usamos para detenerla.<\/p>\n<p>Quienes planearon un nuevo ataque contra Donetsk, Donbass y Lugansk entendieron claramente que el pr\u00f3ximo objetivo era un ataque contra Crimea y Sebastopol, y nosotros lo sab\u00edamos y lo entend\u00edamos. Y ahora tambi\u00e9n se habla abiertamente de estos planes de gran alcance en Kiev: han revelado, han revelado lo que ya sab\u00edamos tan bien.<\/p>\n<p>Protegemos la vida de las personas, nuestro propio hogar. Y el objetivo de Occidente es el poder ilimitado. Ya ha gastado m\u00e1s de 150.000 millones de d\u00f3lares en ayudar y armar al r\u00e9gimen de Kiev. A modo de comparaci\u00f3n: seg\u00fan la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos, los pa\u00edses del G7 han asignado alrededor de 60 mil millones de d\u00f3lares en 2020-2021 para ayudar a los estados m\u00e1s pobres del mundo. Comprensible, \u00bfverdad? Para la guerra \u2013 150, y para los pa\u00edses m\u00e1s pobres, que supuestamente son atendidos constantemente \u2013 60, e incluso bajo las conocidas demandas de obediencia de los pa\u00edses \u2013 destinatarios de este dinero. \u00bfY d\u00f3nde est\u00e1 toda la charla sobre la lucha contra la pobreza, sobre el desarrollo sostenible, sobre el medio ambiente? \u00bfA d\u00f3nde va todo? \u00bfAd\u00f3nde fue todo? Al mismo tiempo, el flujo de dinero para la guerra no disminuye. Adem\u00e1s, no reparan en gastos para fomentar disturbios y levantamientos en otros pa\u00edses, y nuevamente en todo el mundo.<\/p>\n<p>En una conferencia reciente en Munich, hubo un sinf\u00edn de acusaciones contra Rusia. Uno tiene la impresi\u00f3n de que esto se hizo solo para que todos olvidaran lo que ha hecho el llamado Occidente en las \u00faltimas d\u00e9cadas. Y fueron ellos quienes dejaron salir al genio de la botella, hundiendo regiones enteras en el caos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/refugiados2.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-409493\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/refugiados2-670x377.jpg\" alt=\"\" width=\"670\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/refugiados2-670x377.jpg 670w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/refugiados2.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 670px) 100vw, 670px\" \/><\/a>Seg\u00fan los propios expertos estadounidenses, a ra\u00edz de las guerras -quiero llamar la atenci\u00f3n sobre esto: nosotros no sacamos estas cifras, las dan los propios estadounidenses-, a ra\u00edz de las guerras que Estados Unidos desat\u00f3 despu\u00e9s de 2001, casi 900 mil personas murieron, m\u00e1s de 38 millones se convirtieron en refugiados. Ahora solo quieren borrar todo esto de la memoria de la humanidad, pretenden que no pas\u00f3 nada. Pero nadie en el mundo ha olvidado y no olvidar\u00e1 esto.<\/p>\n<p>Ninguno de ellos considera v\u00edctimas humanas y tragedias, porque, por supuesto, est\u00e1n en juego billones y billones de d\u00f3lares; la capacidad de seguir robando a todos; bajo la apariencia de palabras sobre democracia y libertades, para difundir valores neoliberales e inherentemente totalitarios; colgar etiquetas en pa\u00edses y pueblos enteros, insultar p\u00fablicamente a sus l\u00edderes; reprimir la disidencia en sus propios pa\u00edses; creando la imagen de un enemigo, desviando la atenci\u00f3n de la gente de los esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n -despu\u00e9s de todo, todo esto no sale de las pantallas, lo vemos todo- de los crecientes problemas y contradicciones econ\u00f3micas, sociales, inter\u00e9tnicas internas.<\/p>\n<p>Perm\u00edtanme recordarles que en los a\u00f1os 30 del siglo pasado, Occidente abri\u00f3 el camino para que los nazis tomaran el poder en Alemania. Y en nuestro tiempo, comenzaron a hacer de Ucrania \u00abanti-Rusia\u00bb. El proyecto en realidad no es nuevo. Las personas que est\u00e1n al menos un poco inmersas en la historia lo saben perfectamente: este proyecto se remonta al siglo XIX, se cultiv\u00f3 en el Imperio austroh\u00fangaro, en Polonia y en otros pa\u00edses con un objetivo: arrancar estos territorios hist\u00f3ricos. , que hoy se llaman Ucrania, de nuestro pa\u00eds. Eso es lo que es este objetivo. No hay nada nuevo, ninguna novedad, todo se repite.<\/p>\n<p>Occidente aceler\u00f3 la implementaci\u00f3n de este proyecto hoy al apoyar el golpe de Estado de 2014. Despu\u00e9s de todo, el golpe es cruento, antiestatal, anticonstitucional, como si nada, como si fuera necesario, incluso informaron cu\u00e1nto dinero se gast\u00f3 en \u00e9l. La rusofobia, el nacionalismo extremadamente agresivo, se coloc\u00f3 en la base ideol\u00f3gica.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/azov-nazis.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-429033\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/azov-nazis-700x400.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"400\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/azov-nazis-700x400.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/azov-nazis-768x438.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/azov-nazis.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Recientemente, una de las brigadas de las fuerzas armadas de Ucrania, es una pena decirlo, es una pena para nosotros, no lo son, recibi\u00f3 el nombre de \u00abEdelweiss\u00bb, como la divisi\u00f3n nazi, que particip\u00f3 en la deportaci\u00f3n. de jud\u00edos, la ejecuci\u00f3n de prisioneros de guerra, en operaciones punitivas contra los partidarios de Yugoslavia, Italia, Checoslovaquia y Grecia. Las Fuerzas Armadas de Ucrania y la Guardia Nacional de Ucrania son especialmente populares entre los galones de Das Reich, \u00abDead Head\u00bb, \u00abGalicia\u00bb y otras unidades de las SS, que tambi\u00e9n tienen sangre en las manos hasta el codo. Las marcas de identificaci\u00f3n de la Wehrmacht de la Alemania nazi se aplican a los veh\u00edculos blindados ucranianos.<\/p>\n<p>Los neonazis no ocultan de qui\u00e9n son los herederos. Es sorprendente que en Occidente, ninguno de los poderes f\u00e1cticos no se d\u00e9 cuenta. \u00bfPor qu\u00e9? Porque a ellos no les importa. No me importa por qui\u00e9n apostar en la lucha contra nosotros, en la lucha contra Rusia. Lo principal es que luchan contra nosotros, contra nuestro pa\u00eds, lo que significa que todos pueden ser utilizados. Y lo vimos, y sucedi\u00f3: tanto terroristas como neonazis, incluso si el diablo es calvo, puede usarlo, Dios me perdone, si solo cumplieran su voluntad, sirviera como arma contra Rusia.<\/p>\n<p>El proyecto \u201canti-Rusia\u201d es, de hecho, parte de una pol\u00edtica revanchista hacia nuestro pa\u00eds, para crear focos de inestabilidad y conflictos justo en nuestras fronteras. Y luego, en los a\u00f1os 30 del siglo pasado, y ahora el plan es el mismo: dirigir la agresi\u00f3n hacia el este, iniciar una guerra en Europa, eliminar a los competidores por poder.<\/p>\n<p>No estamos en guerra con el pueblo de Ucrania, ya he hablado de esto muchas veces. El propio pueblo de Ucrania se convirti\u00f3 en reh\u00e9n del r\u00e9gimen de Kiev y sus amos occidentales, quienes de hecho ocuparon este pa\u00eds en el sentido pol\u00edtico, militar y econ\u00f3mico, destruyeron la industria ucraniana durante d\u00e9cadas y saquearon los recursos naturales. El resultado natural fue la degradaci\u00f3n social, un aumento colosal de la pobreza y la desigualdad. Y en tales condiciones, por supuesto, es f\u00e1cil recoger material para operaciones militares. Nadie pens\u00f3 en las personas, estaban preparados para la masacre y eventualmente se convirtieron en consumibles. Es triste, da miedo hablar de ello, pero es un hecho.<\/p>\n<p>La responsabilidad de incitar al conflicto ucraniano, de la escalada, del aumento del n\u00famero de sus v\u00edctimas recae enteramente en las \u00e9lites occidentales y, por supuesto, en el actual r\u00e9gimen de Kiev, para el que el pueblo ucraniano es, de hecho, un extra\u00f1o. El actual r\u00e9gimen ucraniano no sirve a los intereses nacionales, sino a los intereses de terceros pa\u00edses.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff070059bf5b15297c1bb0.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464406\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff070059bf5b15297c1bb0-700x394.jpeg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff070059bf5b15297c1bb0-700x394.jpeg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff070059bf5b15297c1bb0-1024x577.jpeg 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff070059bf5b15297c1bb0-768x433.jpeg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/63ff070059bf5b15297c1bb0.jpeg 1104w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Occidente est\u00e1 utilizando a Ucrania como ariete contra Rusia y como campo de entrenamiento. No me detendr\u00e9 ahora en los intentos de Occidente de cambiar el rumbo de las hostilidades, en sus planes para aumentar los suministros militares; todos ya lo saben. Pero una circunstancia debe quedar clara para todos: cuanto m\u00e1s sistemas occidentales de largo alcance lleguen a Ucrania, m\u00e1s nos veremos obligados a alejar la amenaza de nuestras fronteras. Es natural.<\/p>\n<p>Las \u00e9lites de Occidente no ocultan su objetivo: infligir, como dicen, este es un discurso directo, \u00abla derrota estrat\u00e9gica de Rusia\u00bb. \u00bfQu\u00e9 significa? Para nosotros, \u00bfqu\u00e9 es? Esto significa acabar con nosotros de una vez por todas, es decir, pretenden trasladar un conflicto local a una fase de confrontaci\u00f3n global. As\u00ed entendemos todo esto y reaccionaremos en consecuencia, porque en este caso estamos hablando de la existencia de nuestro pa\u00eds.<\/p>\n<p>Pero tampoco pueden dejar de ser conscientes de que es imposible derrotar a Rusia en el campo de batalla, por lo que est\u00e1n realizando ataques de informaci\u00f3n cada vez m\u00e1s agresivos contra nosotros. En primer lugar, por supuesto, se elige como objetivo a los j\u00f3venes, a las generaciones j\u00f3venes. Y aqu\u00ed nuevamente mienten constantemente, distorsionan los hechos hist\u00f3ricos, no dejan de atacar nuestra cultura, la Iglesia Ortodoxa Rusa y otras organizaciones religiosas tradicionales de nuestro pa\u00eds.<\/p>\n<p>Mire lo que est\u00e1n haciendo con sus propios pueblos: la destrucci\u00f3n de la familia, la identidad cultural y nacional, la perversi\u00f3n, el abuso de ni\u00f1os, hasta la pedofilia, se declaran la norma, la norma de su vida, y el clero, los sacerdotes son obligados a bendecir los matrimonios entre personas del mismo sexo. Dios los bendiga, que hagan lo que quieran. \u00bfQu\u00e9 quieres decir aqu\u00ed? Los adultos tienen derecho a vivir como quieran, esto lo hemos tratado en Rusia y siempre lo trataremos as\u00ed: nadie se entromete en la vida privada, y no lo vamos a hacer.<\/p>\n<p>Pero quiero decirles: pero miren, disculpe, las sagradas escrituras, los libros principales de todas las dem\u00e1s religiones del mundo. All\u00ed se dice de todo, incluso que la familia es la uni\u00f3n de un hombre y una mujer, pero estos textos sagrados ahora est\u00e1n siendo cuestionados. Se ha informado que la Iglesia Anglicana, por ejemplo, est\u00e1 planeando, planeando, aunque solo por el momento, explorar la idea de un dios neutral en cuanto al g\u00e9nero. \u00bfQu\u00e9 puedes decir? Dios me perdone, no saben lo que hacen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/nino-transexual.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-441772\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/nino-transexual-700x394.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/nino-transexual-700x394.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/nino-transexual-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/nino-transexual-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/nino-transexual.jpg 1450w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Millones de personas en Occidente entienden que est\u00e1n siendo conducidos a una verdadera cat\u00e1strofe espiritual. Las \u00e9lites, francamente, se est\u00e1n volviendo locas y parece que no hay cura. Pero estos son sus problemas, como dije, y nosotros estamos obligados a proteger a nuestros hijos, y lo haremos: protegeremos a nuestros hijos de la degradaci\u00f3n y la degeneraci\u00f3n.<\/p>\n<p>Es obvio que Occidente intentar\u00e1 socavar y dividir nuestra sociedad, confiar en los traidores nacionales que en todo momento \u2013 quiero enfatizar esto \u2013 tienen el mismo veneno del desprecio por su propia Patria y el deseo de ganar dinero vendiendo esto. veneno a los que est\u00e1n dispuestos a pagar por ello. Siempre ha sido as\u00ed.<\/p>\n<p>Quien se haya embarcado en el camino de la traici\u00f3n directa, cometiendo delitos terroristas y otros contra la seguridad de nuestra sociedad, la integridad territorial del pa\u00eds, ser\u00e1 responsable ante la ley. Pero nunca seremos como el r\u00e9gimen de Kiev y las \u00e9lites occidentales que participan y han participado en la \u00abcacer\u00eda de brujas\u00bb en el pasado, no ajustaremos cuentas con aquellos que dieron un paso al costado, se retiraron de su patria. Que permanezca en su conciencia, que vivan con ello, tienen que vivir con ello. Lo principal es que la gente, los ciudadanos de Rusia les dieron una evaluaci\u00f3n moral.<\/p>\n<p>Estoy orgulloso, creo que todos estamos orgullosos, de que nuestra gente multinacional, la gran mayor\u00eda de los ciudadanos, haya tomado una posici\u00f3n de principios con respecto a la operaci\u00f3n militar especial, haya entendido el significado de las acciones que estamos realizando, haya apoyado nuestras acciones para proteger Donbass. En este apoyo, ante todo, se manifest\u00f3 un verdadero patriotismo, un sentimiento que es hist\u00f3ricamente inherente a nuestro pueblo. Asombra con su dignidad, profunda conciencia de todos, recalco, de todos, de su propio destino inextricable con el destino de la Patria.<\/p>\n<p>Quiero agradecer a todos, a todo el pueblo de Rusia por su coraje y determinaci\u00f3n, para dar las gracias a nuestros h\u00e9roes, soldados y oficiales del ej\u00e9rcito y la marina, la Guardia Nacional, los miembros de los servicios especiales y todas las fuerzas del orden. agencias, soldados de los cuerpos de Donetsk y Luhansk, voluntarios, patriotas que luchan en las filas de reserva del ej\u00e9rcito de combate BARS.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/imagen-archivo-putin-ninos_98.webp\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464029\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/imagen-archivo-putin-ninos_98-700x394.webp\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/imagen-archivo-putin-ninos_98-700x394.webp 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/imagen-archivo-putin-ninos_98-1024x576.webp 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/imagen-archivo-putin-ninos_98-768x432.webp 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/imagen-archivo-putin-ninos_98-1536x864.webp 1536w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/imagen-archivo-putin-ninos_98-1500x844.webp 1500w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/imagen-archivo-putin-ninos_98.webp 1900w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Reverencia a los padres, esposas, familiares de nuestros defensores, m\u00e9dicos y param\u00e9dicos, instructores m\u00e9dicos, enfermeras que salvan a los heridos, trabajadores ferroviarios y conductores que abastecen el frente, constructores que levantan fortificaciones y restauran viviendas, carreteras, instalaciones civiles, trabajadores y desde ingenieros de plantas de defensa, que ahora trabajan casi las 24 horas, en varios turnos, hasta trabajadores rurales que velan de manera confiable por la seguridad alimentaria del pa\u00eds.<\/p>\n<p>Doy las gracias a los profesores que se preocupan sinceramente por las j\u00f3venes generaciones de Rusia, especialmente aquellos profesores que trabajan en las condiciones m\u00e1s dif\u00edciles, de hecho, en primera l\u00ednea; figuras culturales que acuden a la zona de guerra, a los hospitales para apoyar a los soldados y oficiales; voluntarios que ayudan al frente y civiles; periodistas, sobre todo, por supuesto, corresponsales de guerra que se arriesgan en el frente para contar la verdad al mundo entero; pastores de las religiones tradicionales rusas, sacerdotes militares, cuya sabia palabra apoya e inspira a las personas; funcionarios y empresarios \u2013 todos aquellos que cumplen su deber profesional, c\u00edvico y simplemente humano.<\/p>\n<p>Palabras especiales para los residentes de las Rep\u00fablicas Populares de Donetsk y Lugansk, las regiones de Zaporozhye y Kherson. Ustedes mismos, queridos amigos, ustedes mismos determinaron su futuro en refer\u00e9ndums, tomaron una decisi\u00f3n firme, a pesar de las amenazas y el terror de los neonazis, en condiciones en que las operaciones militares estaban muy cerca, pero no hab\u00eda ni hay nada m\u00e1s fuerte que su determinaci\u00f3n de ser con Rusia, con vuestra Patria.<\/p>\n<p>Quiero enfatizar que esta es la reacci\u00f3n de la audiencia a los residentes de las Rep\u00fablicas Populares de Donetsk y Luhansk, Zaporozhye y Kherson. Una vez m\u00e1s: reverencia a todos ellos.<\/p>\n<p>Ya hemos comenzado y seguiremos construyendo un programa de gran envergadura para la recuperaci\u00f3n y el desarrollo socioecon\u00f3mico de estos nuevos sujetos de la Federaci\u00f3n. Esto incluye la reactivaci\u00f3n de empresas y empleos, los puertos del Mar de Azov, que una vez m\u00e1s se ha convertido en un mar interior de Rusia, y la construcci\u00f3n de nuevas carreteras modernas, como hicimos en Crimea, que ahora tiene una conexi\u00f3n terrestre confiable con toda Rusia. Definitivamente implementaremos todos estos planes juntos.<\/p>\n<div id=\"attachment_460090\" style=\"width: 710px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/putin-mia-navdad.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-460090\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-460090\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/putin-mia-navdad-700x394.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/putin-mia-navdad-700x394.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/putin-mia-navdad-1024x577.jpg 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/putin-mia-navdad-768x433.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/putin-mia-navdad.jpg 1104w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-460090\" class=\"wp-caption-text\">El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, en la misa de Navidad en la Catedral de la Anunciaci\u00f3n en Mosc\u00fa, el 7 de enero de 2023.<\/p><\/div>\n<p>Hoy, las regiones del pa\u00eds brindan apoyo directo a las ciudades, distritos y aldeas de las Rep\u00fablicas Populares de Donetsk y Lugansk, la regi\u00f3n de Zaporozhye y Kherson, lo hacen con sinceridad, como verdaderos hermanos y hermanas. Ahora estamos juntos nuevamente, lo que significa que nos hemos vuelto a\u00fan m\u00e1s fuertes y haremos todo lo posible para que la paz tan ansiada regrese a nuestra tierra, para que la seguridad de las personas est\u00e9 garantizada. Por esto, por sus antepasados, por el futuro de sus hijos y nietos, por el restablecimiento de la justicia hist\u00f3rica, por la reunificaci\u00f3n de nuestro pueblo luchador, nuestros h\u00e9roes luchan hoy.<\/p>\n<p>Todos entendemos, y entiendo cu\u00e1n insoportablemente dif\u00edcil es ahora para las esposas, los hijos, las hijas de los soldados ca\u00eddos, sus padres, quienes criaron a dignos defensores de la Patria, al igual que los j\u00f3venes guardias de Krasnodon, como los ni\u00f1os y ni\u00f1as. quien durante la Gran Guerra Patri\u00f3tica luch\u00f3 contra el nazismo, defendi\u00f3 el Donbass. Toda Rusia recuerda hoy su coraje, firmeza, la mayor fortaleza, sacrificio.<\/p>\n<p>Nuestro deber es apoyar a las familias que han perdido a sus familiares, seres queridos, ayudarlos a criar, criar a sus hijos, darles una educaci\u00f3n y una profesi\u00f3n. La familia de cada participante en una operaci\u00f3n militar especial debe estar en la zona de atenci\u00f3n constante, rodeada de cuidado y honor. Sus necesidades deben ser atendidas de inmediato, sin tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos.<\/p>\n<p>Propongo crear un fondo estatal especial. Su tarea estar\u00e1 dirigida, asistencia personal a las familias de los soldados ca\u00eddos y veteranos de la operaci\u00f3n militar especial. Coordinar\u00e1 la prestaci\u00f3n de apoyo social, m\u00e9dico, psicol\u00f3gico, resolver\u00e1 cuestiones de tratamiento y rehabilitaci\u00f3n sanatorial, ayuda en la educaci\u00f3n, el deporte, el empleo, el emprendimiento, la formaci\u00f3n avanzada y en la obtenci\u00f3n de una nueva profesi\u00f3n. Una tarea separada m\u00e1s importante de la fundaci\u00f3n es la organizaci\u00f3n de cuidados a largo plazo en el hogar, pr\u00f3tesis de alta tecnolog\u00eda para todos los que lo necesiten.<\/p>\n<p>Pido al Gobierno, junto con la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social del Consejo de Estado, las regiones, que resuelvan todas las cuestiones organizativas a la mayor brevedad.<\/p>\n<p>El trabajo del fondo estatal debe ser abierto y el procedimiento para brindar asistencia debe ser simple, seg\u00fan el principio de \u00abventanilla \u00fanica\u00bb, sin tesorer\u00eda ni burocracia. A cada familia, recalco, a cada familia de los fallecidos, a cada veterano, se le debe asignar un trabajador social personal, un coordinador que, en el transcurso de la comunicaci\u00f3n personal en tiempo real, vaya resolviendo los temas emergentes. Me gustar\u00eda llamar su atenci\u00f3n sobre el hecho de que ya este a\u00f1o las estructuras del fondo deber\u00edan desplegarse en todas las regiones de la Federaci\u00f3n Rusa.<\/p>\n<p>Ya contamos con medidas de apoyo a los veteranos de la Gran Guerra Patria, veteranos de combate y participantes en conflictos locales. Creo que en el futuro el fondo estatal, que mencion\u00e9, tambi\u00e9n puede ocuparse de estos temas importantes. Tenemos que resolverlo, y le pido al Gobierno que lo haga.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-despacho.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-452328\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-despacho-700x525.jpeg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"525\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-despacho-700x525.jpeg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-despacho-768x576.jpeg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-despacho-220x165.jpeg 220w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-despacho.jpeg 990w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Perm\u00edtanme enfatizar que la creaci\u00f3n de un fondo especial no quita responsabilidad a otras estructuras y niveles de poder. Espero que todos los departamentos, regiones y municipios federales sigan prestando mucha atenci\u00f3n a los veteranos, el personal militar y sus familias. Y en ese sentido, quiero agradecer a los l\u00edderes de los sujetos de la Federaci\u00f3n, alcaldes de ciudades, jefes de regiones, que constantemente se re\u00fanen con la gente, van a la l\u00ednea de contacto y apoyan a sus compatriotas.<\/p>\n<p>\u00bfQu\u00e9 te gustar\u00eda destacar en particular? Hoy, militares profesionales, movilizados y voluntarios soportan juntos las penurias del frente: estamos hablando de suministros y equipos, de asignaciones monetarias y pagos de seguros en relaci\u00f3n con la herida, de atenci\u00f3n m\u00e9dica. Sin embargo, los recursos que me llegan a m\u00ed ya los gobernadores -tambi\u00e9n me informan sobre esto- a la fiscal\u00eda militar, al Comisionado de Derechos Humanos, indican que lejos de todos estos temas ya est\u00e1n resueltos. Es necesario entender en cada caso espec\u00edfico.<\/p>\n<p>Y una cosa m\u00e1s: el servicio en la zona de una operaci\u00f3n militar especial, todos lo entienden muy bien, est\u00e1 asociado con un estr\u00e9s f\u00edsico y psicol\u00f3gico colosal, con riesgos cotidianos para la salud y la vida. Por lo tanto, considero necesario establecer para los movilizados, en general para todo el personal militar, para todos los participantes en una operaci\u00f3n militar especial, incluidos los voluntarios, permisos regulares de al menos 14 d\u00edas y al menos una vez cada seis meses, excluyendo el tiempo de viaje, para que cada soldado tuviera la oportunidad de visitar familias, estar cerca de parientes y amigos.<\/p>\n<p>Como saben, hemos aprobado un plan para la construcci\u00f3n y desarrollo de las Fuerzas Armadas para 2021-2025 por Decreto Presidencial. Se est\u00e1 trabajando en su implementaci\u00f3n, se est\u00e1n haciendo los ajustes necesarios. Y me gustar\u00eda enfatizar que nuestros pasos adicionales para fortalecer el ej\u00e9rcito y la marina y el desarrollo actual y futuro de las Fuerzas Armadas deben, por supuesto, basarse en la experiencia de combate real adquirida durante una operaci\u00f3n militar especial. Es extremadamente importante para nosotros, incluso se podr\u00eda decir, absolutamente invaluable.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/arma-nuclear1.webp\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-453400\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/arma-nuclear1-700x394.webp\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/arma-nuclear1-700x394.webp 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/arma-nuclear1-1024x576.webp 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/arma-nuclear1-768x432.webp 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/arma-nuclear1-1536x864.webp 1536w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/arma-nuclear1-1500x844.webp 1500w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/arma-nuclear1.webp 1900w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Ahora, por ejemplo, el nivel de equipamiento de las fuerzas de disuasi\u00f3n nuclear de Rusia con los \u00faltimos sistemas es m\u00e1s del 91 por ciento, 91,3 por ciento. Y ahora, repito, teniendo en cuenta la experiencia que hemos adquirido, debemos alcanzar el mismo nivel de calidad en todos los componentes de las Fuerzas Armadas.<\/p>\n<p>Los oficiales y sargentos que han demostrado ser comandantes competentes, modernos y resolutivos -son muchos- ser\u00e1n promovidos a puestos superiores de manera prioritaria, enviados a universidades y academias militares, y servir\u00e1n como una poderosa reserva de personal para Las fuerzas armadas. Y, por supuesto, deber\u00edan estar en demanda en la poblaci\u00f3n civil, en el gobierno en todos los niveles. Solo quiero llamar la atenci\u00f3n de los colegas sobre esto. Es muy importante. La gente debe entender que la Patria agradece su contribuci\u00f3n a la defensa de la Patria.<\/p>\n<p>Introduciremos activamente las tecnolog\u00edas m\u00e1s avanzadas que garantizar\u00e1n un aumento en el potencial cualitativo del ej\u00e9rcito y la marina. Tenemos tales desarrollos, muestras de armas y equipos en cada direcci\u00f3n. Muchos de ellos son significativamente superiores a sus contrapartes extranjeras en sus caracter\u00edsticas. La tarea que ahora tenemos ante nosotros es desplegar su producci\u00f3n en masa, en masa. Y tal trabajo est\u00e1 en curso, en curso, su ritmo aumenta constantemente, y por nuestra cuenta, quiero enfatizar esto, en nuestra propia base cient\u00edfica e industrial rusa, debido a la participaci\u00f3n activa de las peque\u00f1as y medianas empresas de alta tecnolog\u00eda. en la implementaci\u00f3n de la orden de defensa del estado.<\/p>\n<p>Hoy, nuestras f\u00e1bricas, oficinas de dise\u00f1o y equipos de investigaci\u00f3n emplean tanto a especialistas experimentados como a m\u00e1s y m\u00e1s j\u00f3venes, talentosos, calificados, comprometidos con un gran avance, fieles a las tradiciones de los armeros rusos, para hacer todo lo posible por la victoria.<\/p>\n<p>Ciertamente reforzaremos las garant\u00edas para los colectivos laborales. Esto tambi\u00e9n se aplica a los salarios y la seguridad social. Propongo lanzar un programa especial de viviendas de alquiler preferenciales para empleados de empresas de la industria de defensa. La tarifa de alquiler para ellos ser\u00e1 significativamente m\u00e1s baja que la tarifa del mercado, ya que una parte significativa del pago de la vivienda ser\u00e1 cubierta por el estado.<\/p>\n<p>Ciertamente discutimos este tema con el Gobierno. Les instruyo que resuelvan todos los detalles de este programa y, sin demora, comiencen a construir tales viviendas de alquiler, principalmente, por supuesto, en las ciudades, nuestros importantes centros de defensa, industriales y de investigaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Occidente ha desplegado contra nosotros no s\u00f3lo un frente militar, informativo, sino tambi\u00e9n econ\u00f3mico. Pero en ninguna parte ha logrado nada y nunca lo har\u00e1. Adem\u00e1s, los iniciadores de las sanciones se est\u00e1n castigando a s\u00ed mismos: provocaron aumentos de precios, p\u00e9rdidas de empleos, cierres de plantas, una crisis energ\u00e9tica en sus propios pa\u00edses, y les dicen a sus ciudadanos \u2013 escuchamos esto \u2013 dicen que los rusos tienen la culpa de todo.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/empresa-energetica-estatal-rusa-590x308-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-full wp-image-464509\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/empresa-energetica-estatal-rusa-590x308-1.jpg\" alt=\"\" width=\"590\" height=\"308\" \/><\/a>\u00bfQu\u00e9 medios se utilizaron contra nosotros en esta agresi\u00f3n sancionadora? Intentaron romper los lazos econ\u00f3micos con las empresas rusas, desconectar el sistema financiero de los canales de comunicaci\u00f3n para aplastar nuestra econom\u00eda, privarnos del acceso a los mercados de exportaci\u00f3n para reducir los ingresos. Este es el robo, no hay otra forma de decirlo, de nuestras reservas de divisas, los intentos de colapsar el rublo y provocar una inflaci\u00f3n destructiva.<\/p>\n<p>Repito, las sanciones contra Rusia son solo un medio. Y el objetivo, como declaran los propios l\u00edderes occidentales -una cita directa- es \u00abhacer sufrir\u00bb a nuestros ciudadanos. \u00abHacer sufrir\u00bb \u2013 tales humanistas. Quieren hacer sufrir a la gente, desestabilizando as\u00ed nuestra sociedad desde dentro.<\/p>\n<p>Pero su c\u00e1lculo no se materializ\u00f3: la econom\u00eda y el sistema de gesti\u00f3n rusos resultaron ser mucho m\u00e1s fuertes de lo que cre\u00eda Occidente. Gracias al trabajo conjunto del Gobierno, el Parlamento, el Banco de Rusia, las entidades constitutivas de la Federaci\u00f3n y, por supuesto, la comunidad empresarial, los colectivos laborales, aseguramos la estabilidad de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, protegimos a los ciudadanos, salvamos puestos de trabajo, evitamos la escasez en el mercado, incluidos los bienes de primera necesidad, apoy\u00f3 al sistema financiero, a los empresarios que invierten en el desarrollo de sus negocios, y por ende en el desarrollo del pa\u00eds.<\/p>\n<p>Entonces, ya en marzo del a\u00f1o pasado, se lanz\u00f3 un paquete de medidas para apoyar los negocios y la econom\u00eda por un monto total de alrededor de un bill\u00f3n de rublos. Me gustar\u00eda llamar su atenci\u00f3n sobre el hecho de que esta no es una p\u00f3liza de emisi\u00f3n, no, no, todo se est\u00e1 haciendo sobre una base s\u00f3lida de mercado.<\/p>\n<p>A fines de 2022, el producto interno bruto disminuy\u00f3. Mikhail Vladimirovich llam\u00f3 y dijo: Me gustar\u00eda que me lo contaras. Ayer, en mi opini\u00f3n, sali\u00f3 esta informaci\u00f3n, y con raz\u00f3n, a tiempo, como se esperaba, todo est\u00e1 seg\u00fan lo planeado.<\/p>\n<p>Nos predijeron, recuerden, una recesi\u00f3n econ\u00f3mica del 20-25 por ciento. M\u00e1s recientemente, dijimos: 2.9 \u2013 Dije. Un poco m\u00e1s tarde \u2013 2.5. El producto interno bruto cay\u00f3 un 2,1 por ciento en 2022, seg\u00fan los datos m\u00e1s recientes. Al mismo tiempo, perm\u00edtanme recordarles que all\u00e1 por febrero-marzo del a\u00f1o pasado, como dije, pronosticaron que simplemente colapsar\u00edamos la econom\u00eda.<\/p>\n<p>Las empresas rusas han reconstruido la log\u00edstica, fortalecido los lazos con socios responsables y predecibles, y hay muchos de ellos, la mayor\u00eda en el mundo.<\/p>\n<p>Me gustar\u00eda se\u00f1alar que la participaci\u00f3n del rublo ruso en nuestros acuerdos internacionales se duplic\u00f3 en comparaci\u00f3n con diciembre de 2021 y ascendi\u00f3 a un tercio, y junto con las monedas de pa\u00edses amigos, esto ya es m\u00e1s de la mitad.<\/p>\n<div id=\"attachment_424423\" style=\"width: 488px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/familly-rusa.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-424423\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-424423\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/familly-rusa.jpg\" alt=\"\" width=\"478\" height=\"350\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-424423\" class=\"wp-caption-text\">Una familia rusa en la Plaza Roja de Mosc\u00fa.<\/p><\/div>\n<p>Junto con nuestros socios, continuaremos trabajando en la formaci\u00f3n de un sistema estable y seguro de acuerdos internacionales, independiente del d\u00f3lar y otras monedas de reserva occidentales, que, con tal pol\u00edtica de \u00e9lites occidentales y gobernantes occidentales, inevitablemente perder\u00e1 su car\u00e1cter universal. Todo lo hacen con sus propias manos.<\/p>\n<p>Nuestros empresarios se han ajustado y han cambiado sus lazos, el valor del uso del rublo en el comercio con otros pa\u00edses ha aumentado. En el futuro vamos a trabajar con nuestros socios para crear un sistema de pagos independiente del d\u00f3lar y otras divisas occidentales, as\u00ed que las divisas occidentales van a perder su car\u00e1cter universal. No somos nosotros los que lo provocamos, ni reducimos nuestros pagos, son ellos quienes lo provocan.<\/p>\n<p>La defensa del pa\u00eds es una prioridad muy importante para nosotros, pero resolviendo las tareas, no debemos destruir nuestra econom\u00eda. Y tenemos todos para garantizar la seguridad y crear las condiciones de desarrollo del pa\u00eds, y as\u00ed lo seguiremos haciendo.<\/p>\n<p>Muchas esferas de la econom\u00eda b\u00e1sicas han aumentado la producci\u00f3n. Hemos construido m\u00e1s de cien millones de metros cuadrados de viviendas. Hemos aumentado dos veces la producci\u00f3n de la agricultura. La cosecha ha sido r\u00e9cord: m\u00e1s de 150 toneladas de grano, hasta el 30 junio del 2023 aumentaremos las exportaciones del trigo hasta unos 55 millones de toneladas (hasta 60 incluso). Ustedes recordar\u00e1n que hace poco la cosecha del a\u00f1o fue de 60 millones durante un a\u00f1o. Ahora vamos a exportar unos 55-60 millones de toneladas. No hemos visto el aumento de desempleo, al contrario: estamos creando trabajo. El mercado laboral es cada vez m\u00e1s confortable. Antes de la pandemia, el nivel de desempleo era 4,7 y ahora es de un 3,7%. Estamos ante m\u00ednimos hist\u00f3ricos. La econom\u00eda rusa ha podido superar los riesgos que surgieron. Eran dif\u00edciles de prever, as\u00ed que tuvimos que reaccionar inmediatamente. El Estado y los empresarios trabajaron con rapidez.<\/p>\n<div id=\"attachment_452992\" style=\"width: 710px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-y-anexionas.jpeg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-452992\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-452992\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-y-anexionas-700x525.jpeg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"525\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-y-anexionas-700x525.jpeg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-y-anexionas-768x576.jpeg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-y-anexionas-220x165.jpeg 220w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/putin-y-anexionas.jpeg 990w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-452992\" class=\"wp-caption-text\">Putin, con los l\u00edderes de las anexionadas Donetsk, Lugansk, Jers\u00f3n y Zaporiyia.<\/p><\/div>\n<p>Mucho de este trabajo fue hecho por empresarios de peque\u00f1as y medianas empresas. La reducci\u00f3n econ\u00f3mica solamente se registr\u00f3 durante el primer y segundo trimestre del a\u00f1o pasado y luego, solamente hubo aumento.<\/p>\n<p>Vemos nuestras perspectivas: queremos trabajar en nuevos mercados y vamos a producir productos que tienen un valor a\u00f1adido muy elevado en muchas esferas. Va a aumentar la demanda interna, algo que las compa\u00f1\u00edas seguro que aprovechar\u00e1n para producir las mercanc\u00edas tan necesarias. Se hicieron necesarias tras el abandono de compa\u00f1\u00edas occidentales. Entendemos que hay muchos problemas log\u00edsticos que resolver, de finanzas, de empleo tambi\u00e9n. Hemos hablado mucho sobre la estructura de nuestra econom\u00eda y ahora los cambios son muy necesarios. La situaci\u00f3n est\u00e1 cambiando para mejor.<\/p>\n<p>Sabemos qu\u00e9 hay que hacer para lograr un desarrollo independiente, soberano y progresivo de Rusia, que no sea amenazado por peligros externos. Quisiera subrayar especialmente que el sentido de nuestro trabajo no est\u00e1 en adaptarnos a las circunstancias actuales, sino en llevar nuestra econom\u00eda a nuevos horizontes. Todo cambia r\u00e1pidamente.<\/p>\n<p>Es un periodo donde hay grandes oportunidades. Todo depende de c\u00f3mo vamos a aprovechar estas oportunidades, de esto depende nuestra vida futura. Hay que eliminar todas las barreras entre las instituciones, todas las divergencias, discrepancias. Hay que hacerlo todo para lograr el resultado: el arranque de las peque\u00f1as empresas familiares, que es de por si una gran victoria. Como cientos de kil\u00f3metros de ferrocarrilles, construcci\u00f3n de jardines de infancia\u2026<\/p>\n<p>En qu\u00e9 direcciones debemos concentrar nuestro esfuerzo?<\/p>\n<div id=\"attachment_445187\" style=\"width: 710px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/putin-discurso.webp\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-445187\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-445187\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/putin-discurso-700x467.webp\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"467\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/putin-discurso-700x467.webp 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/putin-discurso-220x146.webp 220w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/putin-discurso.webp 768w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-445187\" class=\"wp-caption-text\">Vladimir Putin en un discurso en San Petersburgo<\/p><\/div>\n<p>Primero vamos a ampliar las relaciones prometedoras internacionales y crear nuevos corredores log\u00edsticos. Acordamos continuar la v\u00eda de alta velocidad hacia alcanzar China y Mongolia, lo que ampliar\u00e1 nuestras relaciones con los mercados de Asia. Desarrollaremos los puertos del mar negro, del mar de Azov. Ya prestamos mucha atenci\u00f3n al corredor internacional Norte-Sur. Y este a\u00f1o por el canal del Volga van a pasar barcos m\u00e1s grandes. Nos abrir\u00e1 las posibilidades de colaborar m\u00e1s con India y con los pa\u00edses orientales. Ampliaremos el corredor, modernizando los ferrocarriles, aumentando la posibilidad de la v\u00eda n\u00f3rdica.<\/p>\n<p>Es necesario para alcanzar nuestros objetivos y desarrollar los territorios de Siberia. All\u00ed desarrollaremos las infraestructuras: la red de carreteras, de comunicaciones.<\/p>\n<p>Durante el a\u00f1o que viene, las principales carreteras federales van a ser arregladas. Estoy seguro de que lo vamos a lograr.<\/p>\n<p>Vamos a continuar el programa de gasificaci\u00f3n gratuita.<\/p>\n<p>Vamos a incluir las infraestructuras p\u00fablicas, como los policl\u00ednicas, jardines de infancia y los ciudadanos siempre podr\u00e1n solicitar que su casa sea conectada al sistema de gas.<\/p>\n<p>A partir de este a\u00f1o comienza un gran programa de construcci\u00f3n de reforma del sistema de servicios comunitarios y vamos a invertir dinero en ello. Sabemos lo importante que es para los ciudadanos, y lo haremos. Es necesario que el programa tenga un gran impulso y, en segundo lugar, tendremos que aumentar nuestras posibilidades tecnol\u00f3gicas. Acrecentar las capacidades de la industria nacional.<\/p>\n<p>Ya hemos iniciado y activado herramientas de hipotecas y se podr\u00e1n utilizar para la modernizaci\u00f3n. Hemos hablad de cu\u00e1l podr\u00eda ser el importe de este pr\u00e9stamo, que es importante, de hasta 500 millones de rublos, con 3,5%.<\/p>\n<p>Existir\u00e1 el r\u00e9gimen que va a rebajar la presi\u00f3n fiscal para las empresas a partir de este a\u00f1o. Vamos a mantener la demanda a los art\u00edculos de tecnolog\u00eda con pedidos estatales. Estas medidas permitir\u00e1n realizar los proyectos m\u00e1s demandados para el a\u00f1o 2030. Y en este a\u00f1o, se esperan 2 billones de rublos de inversiones. No son pron\u00f3sticos, sino objetivos concretos y pido que el gobierno agilice el lanzamiento de estos proyectos.<\/p>\n<p>Ofrecer ayudas y privilegios fiscales a las empresas. S\u00e9 muy bien que los privilegios fiscales no son la medida favorita de nuestras instituciones, pero debe ser una medida universal y es importante aplicar la creatividad.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/rusia-y-occidente.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-448609\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/rusia-y-occidente-700x394.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/rusia-y-occidente-700x394.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/rusia-y-occidente-768x433.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/rusia-y-occidente.jpg 850w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>A partir de este a\u00f1o, las empresas de Rusia podr\u00e1n reducir sus impuestos si compran las tecnolog\u00edas rusas y los productos de inteligencia artificial. Habr\u00e1 coeficientes para ello: cada rublo invertido en la compra de estos art\u00edculos, conllevar\u00e1 una reducci\u00f3n fiscal de 1,5 rublos. Pido al gobierno que haga sus propuestas en cuanto a la lista de los equipos, los \u00e1mbitos industriales en los que se utilizar\u00e1n estas medidas.<\/p>\n<p>En tercer lugar, una buena soluci\u00f3n que va a reactivar la econom\u00eda: es necesario buscar nuevas fuentes de inversiones. Rusia no necesita prestar dinero en el extranjero ni pedirlo. Nuestros bancos trabajan de una manera estable, tienen una gran capacidad.<\/p>\n<p>El a\u00f1o pasado aumentaron los pr\u00e9stamos al sector privado. Hubo muchas preocupaciones, pero los pr\u00e9stamos crecieron un 14%. Es m\u00e1s que en el a\u00f1o 2021, cuando no hubo ninguna operaci\u00f3n militar. En ese a\u00f1o el crecimiento fue de 11,7% y este a\u00f1o ha sido de un 14%. La cartera hipotecaria tambi\u00e9n creci\u00f3. El sector bancario logr\u00f3 un ingreso, un super\u00e1vit el a\u00f1o pasado de 203 millones. Es una prueba de la estabilidad del sector financiero de Rusia.<\/p>\n<p>El a\u00f1o que viene la inflaci\u00f3n se acercar\u00e1 a la cifra objetivo del 4%. Les recuerdo que en algunos pa\u00edses occidentales ya es de un 17% hasta un 20%. Nosotros estamos en el 4-5%.<\/p>\n<p>Se ir\u00e1n creando condiciones favorables para bajar la tasa de pr\u00e9stamos que ser\u00e1n m\u00e1s asequibles para la poblaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Los ahorros de los ciudadanos: hay que estimular que los ciudadanos inviertan m\u00e1s. Pido a la Duma estatal lanzar un respectivo programa p\u00fablico. Es necesario crear condiciones adicionales para que los ciudadanos puedan invertir y ganar dinero dentro del pa\u00eds. Para ello es necesario garantizar la seguridad de las inversiones ciudadanas. Hay que crear el mismo mecanismo que existe en los dep\u00f3sitos bancarios. Les recuerdo que los dep\u00f3sitos est\u00e1n asegurados por el Estado.<\/p>\n<p>Les propongo establecer la cifra de 2 millones 600 mil rublos.<\/p>\n<p>Hay que proteger las inversiones y atraer capitales a las industrias de tecnolog\u00eda para poder trabajar en el mercado interno, y para los compradores de acciones. La libertad de negocio es una condici\u00f3n imprescindible.<\/p>\n<p>Rusia ya demostr\u00f3 que puede adaptarse a la conyuntura cambiante, garantizar el crecimiento econ\u00f3mico. Cualquier medida de incentivo dirigida al bien del pa\u00eds debe ser apoyada.<\/p>\n<p>Creo que a este respecto, ser\u00eda correcto volver a revisar las normativas en cuanto a los cr\u00edmenes econ\u00f3micos. Por supuesto el Estado debe controlar lo que sucede en esta esfera. No hay que permitir una libertad excesiva, pero hay que avanzar para descriminalizar esta esfera y espero que el Gobierno, junto con los empresarios y otros organismos sigan desarrollando este trabajo. Propongo adoptar medidas adicionales para agilizar el proceso para atraer el negocio dentro del pa\u00eds desde los para\u00edsos fiscales. Es un principio b\u00e1sico.<\/p>\n<p>A este respecto, estimados compa\u00f1eros, quisiera hacer un comentario algo filos\u00f3ficos: recordamos qu\u00e9 problemas y qu\u00e9 desequilibrio tuvo que enfrentar la econom\u00eda sovi\u00e9tica en su fase tard\u00eda, al fin de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y a comienzos de los a\u00f1os noventa el pa\u00eds comenz\u00f3 a crear una econom\u00eda en base a las relaciones p\u00fablicas.<\/p>\n<p>Utilizamos como ejemplo los pa\u00edses occidentales y parec\u00eda que ser\u00eda suficiente simplemente crear una red en base a su modelo. Entonces hab\u00eda discrepancias entre EEUU y la UE en cuanto al futuro de la econom\u00eda rusa. Pero nuestra econom\u00eda se dirigi\u00f3 hacia occidente convirti\u00e9ndose en una fuente de materia cruda. Las causas son bien claras: el negocio ruso que se estaba formando busc\u00f3 en primer lugar lograr beneficios r\u00e1pidos y f\u00e1ciles. Y la forma m\u00e1s corta de alcanzar estos beneficios era vender la materia cruda, el bosque, los hidrocarburos, y nadie pens\u00f3 en invertir a largo plazo. Por eso, en \u00e1mbitos m\u00e1s complicados, las industrias m\u00e1s avanzadas se iban desarrollando poco. Para cambiar esta tendencia tuvimos que trabajar durante a\u00f1os, reformar nuestro sistema fiscal y de inversiones, reformar nuestros objetivos concretos. Hay que tener en cuenta en qu\u00e9 situaci\u00f3n se estaba desarrollando nuestro negocio.<\/p>\n<p>Las tecnolog\u00edas occidentales, las fuentes de finanzas y mercados en Occidente, nuestros capitales tambi\u00e9n se iban a otros pa\u00edses, en vez de ampliar nuestra industria. En lugar de modernizar nuestras empresas y crear nuevos empleos dentro de Rusia, gastaban este dinero en fincas y bienes inmobiliarios, yates, en el extranjero. En la primera etapa estos ingresos terminaban fuera de nuestro pa\u00eds.<\/p>\n<p>\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n sus riquezas? Donde est\u00e1 su vida, sus hijos y su futuro. Para el Estado era muy dif\u00edcil controlar esta situaci\u00f3n, pr\u00e1cticamente imposible porque viv\u00edamos en un paradigma de mercado libre. Los \u00faltimos acontecimientos han demostrado que la imagen de Occidente como un lugar seguro para tener sus capitales ha sido un mito. Aquellos que ve\u00edan a Rusia como una fuente de ingreso, que quer\u00edan vivir en el extranjero, perdieron muchas de sus riquezas.<\/p>\n<p>Dirigi\u00e9ndome a los empresarios, una vez, les dije que les ser\u00eda muy dif\u00edcil salvar su dinero en occidente y as\u00ed fue.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ajedrez-rusia-eeuu.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-full wp-image-432478\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/ajedrez-rusia-eeuu.jpeg\" alt=\"\" width=\"504\" height=\"284\" \/><\/a>Otra cosa importante: ninguno de los ciudadanos de a pie en nuestro pa\u00eds lament\u00f3 la situaci\u00f3n de quienes perdieron sus capitales fuera de nuestro pa\u00eds. Nadie lament\u00f3 la situaci\u00f3n de quienes perdieron sus palacios, sus villas en occidente. Pero la gente se acuerda de lo que pasaba en los a\u00f1os noventa y c\u00f3mo se enriquecieron las \u00e9lites.<\/p>\n<p>Otra cosa importante es que tras la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, occidente intentaba incendiar las antiguas rep\u00fablicas sovi\u00e9ticas para descomponer nuestro espacio. Incitaban a los terroristas extranjeros en nuestras fronteras y usaban medidas de contenci\u00f3n econ\u00f3mica en nuestra contra. Las empresas grandes de Rusia son responsables de much\u00edsimos puestos de trabajo, de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de muchas regiones. As\u00ed que, cuando los dirigentes de estas empresas sufren en manos de occidente, es peligroso para nosotros y no podemos tolerar esta situaci\u00f3n (ovaci\u00f3n).<\/p>\n<p>Si, es verdad, cada uno puede elegir. Alguno quiere vivir hasta la muerte en su palacio, bloqueado con sus cuentas bloqueadas en occidente, o en otro pa\u00eds extranjero, es el derecho de cada uno a elegir. Pero ya es tiempo para entender que para occidente ese tipo de gente ser\u00e1 de segunda clase y occidente puede hacer lo que sea con esta gente. Nada les ayudar\u00e1. Son de segunda clase en occidente.<\/p>\n<p>Pero hay otra opci\u00f3n: estar con su patria. Trabajar para sus compatriotas. Cambiar la vida a su alrededor, en los pueblos y ciudades de Rusia. Este tipo de empresarios, tambi\u00e9n son el futuro del desarrollo empresarial ruso. Todos deben entender que ellas fuentes del bienestar deben estar aqu\u00ed, en nuestra patria, en Rusia. Entonces podremos crear una econom\u00eda fuerte, que no se cierre para el mundo y use todos los beneficios que tienen. El dinero que ganamos debe invertirse en el desarrollo del pa\u00eds, de su infraestructura, del turismo dom\u00e9stico.<\/p>\n<p>Quiero que me escuchen los que se enfrenten a los problemas de occidente: pedir, suplicar que les devuelvan el dinero es un sinsentido. No les van a ayudar, cuando ustedes saben con quien hacen los negocios. No hay que ir a los juzgados, hay que adaptar su vida, su trabajo. Conozco de manera personal a muchos de ellos, son personas con mucha experiencia. Deben lanzar proyectos nuevos en Rusia, invertir en empleos en Rusia, ayudar a las Universidades, a la Cultura, al deporte en Rusia y as\u00ed aumentar\u00e1n sus capitales y ganar\u00e1n el agradecimiento de la gente. El Estado y la sociedad les van a apoyar. (Ovaci\u00f3n en pie del p\u00fablico).<\/p>\n<p>Estas palabras fueron dirigidas a nuestros empresarios. Pero Rusia es un pa\u00eds abierto, una civilizaci\u00f3n en s\u00ed misma, no se trata de ninguna ventaja, pero es una civilizaci\u00f3n que tenemos, que obtuvimos de nuestros antepasados. Debemos preservarla y traspasarla a las nuevas generaciones. Debemos usar lo mejor y basarnos en la energ\u00eda de nuestra sociedad, en nuestros principios y valores. Quiero mencionar el car\u00e1cter de nuestro pueblo que es muy generoso. Tambi\u00e9n nosotros podemos ser buenos amigos, guardar y mantener la palabra. No enga\u00f1amos a nadie. Apoyaremos a todos los que tengan problemas, que sufrieron durante la pandemia. Fuimos los primeros en ayudar a pa\u00edses europeos como Italia: no olvidaremos c\u00f3mo ayudamos en Siria, en Turqu\u00eda durante el terremoto. Es el pueblo ruso el que se fundamenta en nuestra soberan\u00eda. Los derechos y libertades de nuestro pueblo est\u00e1n consagrados en nuestra Constituci\u00f3n. Y no los vamos a poner en peligro a pesar e las amenazas.<\/p>\n<p>Las elecciones tanto locales, como regionales y las presidenciales del 2024 se celebrar\u00e1n de conformidad con la ley, con el procedimiento constitucional. Las elecciones son importantes y nuestras fuerzas est\u00e1n consolidadas, se basan en el bienestar y la seguridad del pueblo. Nuestra soberan\u00eda e intereses nacionales.<\/p>\n<p>Les quiero agradecer por su postura muy firme, y recordar\u00e9 unas palabras, de hace 100 a\u00f1os, \u201cTodos debemos coordinar nuestros esfuerzos, consolidarnos, para apoyar un derecho superior: el derecho de Rusia de ser fuerte\u201d.<\/p>\n<div id=\"attachment_135848\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/duma.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-135848\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-135848\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/duma-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/duma-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/duma.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-135848\" class=\"wp-caption-text\">Imagen de la Duma, la c\u00e1mara legislativa rusa<\/p><\/div>\n<p>Entre los voluntarios que est\u00e1n en el frente ahora, se encuentran los diputados de la Duma y representantes de parlamentos regionales. Est\u00e1n representados todos los partidos pol\u00edticos. Todos trabajan para ayudar al frente: gracias, una vez m\u00e1s, por su postura patri\u00f3tica.<\/p>\n<p>Un rol muy importante en la sociedad recae en las autoridades locales: de ellas depende la confianza de la gente en la sociedad entera. Repito: la administraci\u00f3n del presidente, junto con el gobierno, crear propuestas para, de manera directa, apoyar a los equipos de gobernanza locales. El desarrollo libre de una sociedad tiene mucho que ver con la responsabilidad. Para consolidar nuestros valores, nuestra identidad cultural.<\/p>\n<p>El fondo de las becas presenciales y otros fondos, apoyar\u00e1n cualquier tipo de b\u00fasqueda creativa. Apoyaremos el arte, sea el que sea el g\u00e9nero, mientras que sirva al bien, a la armon\u00eda. Mientras que se refleje sobre lo mejor que hay en una persona humana. El desarrollo del sector cultural ser\u00e1 muy importante para la restauraci\u00f3n de vida en los nuevos territorios. Hay que restaurar muchos museos, fondos culturales, para que la gente sienta la conexi\u00f3n con su pasado. Se sienta parte del espacio ruso y de su historia, con la ayuda de los profesores y otros especialistas necesitamos aumentar la calidad de ense\u00f1anza, en el amito de las humanidades para que la juventud sepa cuanto m\u00e1s posible sobre nuestra historia y tradici\u00f3n cultural. Nuestras generaciones futuras tienen mucho talento y para este tipo de personas hay concursos, como l\u00edderes de Rusia, que les abre las puertas. Tambi\u00e9n hay un concurso \u201cl\u00edderes del reconocimiento\u201d. Hay muchos voluntarios que van a los territorios liberados para reactivar la vida social, act\u00faan de manera profesional y con decisi\u00f3n. Esta experiencia les va a ser muy \u00fatil. La gente arriesga su vida para la patria.<\/p>\n<p>Quiero subrayar: los que se criaron en el Domb\u00e1s, ser\u00e1n la base en cuanto al desarrollo de las regiones. Me dirijo a ellos y les digo a ellos que Rusia cuenta con ustedes. Dadas las tareas masivas de nuestro pa\u00eds, necesitamos renovar la pol\u00edtica tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica. Debemos concentrarnos en los resultados cient\u00edficos concretos, en todos los \u00e1mbitos donde tenemos mucho potencial. Sectores como el transporte, la cultura, etc, son fundamentales para el desarrollo. Las nuevas tecnolog\u00edas, aqu\u00ed como en la cultura, nosotros debemos darles a los investigadores y cient\u00edficos m\u00e1s libertad para su creatividad. La ciencia fundamental tiene sus reglas propias, pero quiero a\u00f1adir que las tareas deben ser ambiciosas: los j\u00f3venes van a trabajar en este campo. En diciembre del a\u00f1o pasado estuve con los investigadores j\u00f3venes y preguntaban mucho sobre la cuesti\u00f3n de la vivienda. Tenemos programas espec\u00edficos y el a\u00f1o pasado asignamos 1000 millones para este programa. En los \u00faltimos a\u00f1os, la educaci\u00f3n de institutos ha aumentado y el desempleo se ha reducido. Esto quiere decir que la gente trabaja, que hay empleos y necesitamos profesionales. Hay que ampliar el sistema de centros educativos, que deben coordinarse entre s\u00ed. Tambi\u00e9n es importante que haya mentores con experiencia real de trabajo durante los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os necesitamos preparar un mill\u00f3n de empleados para varios sectores t\u00e9cnicos, incluida la industria militar y la industria at\u00f3mica. Para poder asegurar la soberan\u00eda en nuestra competitividad como pa\u00eds.<\/p>\n<p>Finalmente, una cuesti\u00f3n importante es nuestra educaci\u00f3n universitaria. Aqu\u00ed hay que tener algunos cambios en cuenta. Es necesaria una s\u00edntesis de lo mejor del sistema educativo sovi\u00e9tico y de la experiencia de los \u00faltimos a\u00f1os. Propongo volver al sistema tradicional de educaci\u00f3n universitaria (ovaci\u00f3n). El periodo de ense\u00f1anza puede ser entre 4 y 6 a\u00f1os, incluso una Universidad podr\u00eda hacer programas de diferente tiempo de preparaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Y otra cosa importante es que si uno necesita profundizar en sus conocimientos para ser un profesional, debe tener la oportunidad de hacerlo con un posgrado. Y tambi\u00e9n hay que prestar m\u00e1s atenci\u00f3n a los preparativos de doctorados. Hay que cambiar la legislaci\u00f3n pertinente, pensar en todos los detalles. Los j\u00f3venes deben tener nuevas oportunidades de tener educaci\u00f3n de gran calidad y tener oportunidades de un buen trabajo y no tener problemas a la hora de encontrar trabajo.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Estudiantes-Espana-Rusa.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464511\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Estudiantes-Espana-Rusa-700x467.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"467\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Estudiantes-Espana-Rusa-700x467.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Estudiantes-Espana-Rusa-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Estudiantes-Espana-Rusa-220x146.jpg 220w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Estudiantes-Espana-Rusa.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Tambi\u00e9n quiero resaltar que los estudiantes actuales podr\u00e1n continuar estudiando seg\u00fan los programas existentes y las titulaciones no ser\u00e1n revaluados en el futuro. No van a perder su valor con los cambios educativos. Pido que los organismos pertinentes lo controlen. Este es el a\u00f1o del profesor, del mentor. El profesor participa de manera directa en la creaci\u00f3n del futuro del pa\u00eds, as\u00ed que el rol del profesor debe ser importante para el pa\u00eds y deben entenderlo tanto los padres como los ni\u00f1os. Debemos acordarnos siempre de esto.<\/p>\n<p>Tambi\u00e9n quiero hablar sobre el apoyo de la ni\u00f1ez y de las familias. El presupuesto de la infancia y del apoyo a las familias con ni\u00f1os ha aumentado varias veces en los \u00faltimos a\u00f1os. Es el presupuesto que crece con m\u00e1s rapidez. Quiero agradecer a los parlamentarios y al Gobierno por este entendimiento consolidado de nuestras prioridades nacionales. Desde el 1 de febrero el capital para maternidad se ha ajustado en funci\u00f3n de la inflaci\u00f3n llegando a m\u00e1s del 11% ahora. Gozan de estas medidas tambi\u00e9n los que habitan en los nuevos territorios en Domb\u00e1s y en Gerson y Zaporitya. La medida se aplicar\u00e1 a familias con ni\u00f1os que nacieron desde 2007, desde el momento en que comenz\u00f3 a implementarse el programa en Rusia. La misma decisi\u00f3n fue tomada respecto a los ciudadanos de Crimea en su momento.<\/p>\n<p>Continuaremos ayudando a las familias con hijos y el Gobierno tambi\u00e9n debe aumentar los ingresos de los ciudadanos de Rusia. El pago m\u00ednimo el a\u00f1o pasado fue aumentado dos veces y el aumento total fue de casi el 20%. Continuaremos aumentando este pago m\u00ednimo; a partir del inicio de este a\u00f1o ya se ha aumentado un 6%. Propongo otro aumento para el 10%, as\u00ed que el pago m\u00ednimo ser\u00e1 m\u00e1s de 19.000 rublos.<\/p>\n<p>Ahora, en cuanto al sistema fiscal, a partir del a\u00f1o pasado, familias con dos y m\u00e1s hijos se liberaron de la necesidad de pagar la renta de la vivienda. Si quieren comprar un piso m\u00e1s grande. Los presupuestos regionales deben contar con m\u00e1s medios para ello. Propongo aumentar el importe de 50.000 hasta 110.000 rublos y en cuanto a los gastos a la educaci\u00f3n y compra de medicamentos, hasta 150.000 rublos. El Estado va a devolver el porcentaje en cuesti\u00f3n a los ciudadanos.<\/p>\n<p>No s\u00f3lo hay que aumentar esta reducci\u00f3n fiscal, sino tambi\u00e9n aumentar la demanda para que se pueda solicitar a distancia y de forma r\u00e1pida.<\/p>\n<p>Para mejorar el bienestar de nuestras familias debemos reformar el sistema social: muchos institutos est\u00e1n dispuestos a agilizar la reconstrucci\u00f3n de las infraestructuras, desarrollar los territorios rurales. Vamos a apoyar esta tendencia aplicando esta herramienta: los medios reservados en el presupuesto para 2024, las regiones podr\u00e1n recibirlos ahora a trav\u00e9s de los pr\u00e9stamos de tasa cero. En el pr\u00f3ximo a\u00f1o ser\u00e1n liquidados autom\u00e1ticamente.<\/p>\n<p>Pido a la comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Finanzas para que participen en este mecanismo. No debemos presionar para lograr objetivos r\u00e1pidos, sino lograr buenos resultados. Es muy importante para modernizar la etapa b\u00e1sica de la sanidad. Comenzamos este programa en 2021 y pido que los jefes de las regiones no se olviden de que el criterio principal no son las cifras en los informes sino las mejoras en el acceso y la calidad en la sanidad.<\/p>\n<p>Pido que el Gobierno corrija la base normativa para adquirir equipos necesarios para realizar chequeos necesarios en los colegios y las instituciones y pueblos alejados.<\/p>\n<p>Comenzamos un nuevo programa para la reconstrucci\u00f3n de las escuelas: podremos arreglar miles de edificios, la gran parte de los cuales est\u00e1n en territorios rurales.<\/p>\n<p>Haremos lo mismo en la zona del Domb\u00e1s.<\/p>\n<p>La gente puede ver las mejoras. A partir de 2025 los medios para la reconstrucci\u00f3n de las infraestructuras, como en los colegios y jardines de infancia se asignar\u00e1n de manera autom\u00e1tica para no permitir su desgaste.<\/p>\n<p>Los objetivos de construcci\u00f3n de m\u00e1s de 1.300 colegios desde 201 hasta 2014: en este a\u00f1o se van a abrir las puertas de 400 escuelas.<\/p>\n<p>Aumentamos los pr\u00e9stamos p\u00fablicos y asignamos 250.000 millones de rublos para la red de transporte. Pido al Gobierno asignar 50.000 millones m\u00e1s a estos objetivos para renovar los medios de transporte en las regiones con la tecnolog\u00eda m\u00e1s moderna. Pido que se preste atenci\u00f3n especial a los entornos rurales.<\/p>\n<p>Hemos decidido hasta 2030 el proyecto de Aire Puro para mejorar la situaci\u00f3n ecol\u00f3gica en las grandes urbes. Le pido a las empresas y autoridades locales reducir los desechos. Tambi\u00e9n hemos avanzando en el procesamiento de los desechos: la recogida por separado de la basura para acabar con los vertederos grandes. Le pido al Gobierno junto a las regiones que preparen la lista de los objetos nocivos que se eliminar\u00e1n despu\u00e9s de que el programa termine de funcionar. A medio plazo trabajaremos en diferentes r\u00edos y lagos. No vamos a olvidarnos de nuestros r\u00edos peque\u00f1os.<\/p>\n<p>Preparamos un proyecto de desarrollo de turismo en los entorno protegidos. El proyecto debe determinar lo que se puede y no se puede construir en cada territorio concreto y determinar los principios del turismo ecol\u00f3gico. Pido a la Duma estatal que desarrolle los detalles de este proyecto.<\/p>\n<p>A principios de febrero de este a\u00f1o, la OTAN hizo una declaraci\u00f3n que, b\u00e1sicamente, exig\u00eda que Rusia volviera al acuerdo de estrat\u00e9gico para permitir el acceso a las instalaciones nucleares para revisarlas. No s\u00e9 c\u00f3mo calificar esta declaraci\u00f3n. Sabemos que occidente tiene que ver con los intentos de Kiev de atacar nuestras bases de aviaci\u00f3n estrat\u00e9gica. Los drones utilizados para ello fueron preparados con ayuda de la OTAN. Ahora quieren revisar nuestras instalaciones nucleares. En la situaci\u00f3n de conflicto parece absurdo.<\/p>\n<p>Quisiera prestar atenci\u00f3n especial: no nos permiten realizar inspecciones en el marco de este acuerdo. Nuestras peticiones para revisar las instalaciones simplemente no son respondidas. No podemos examinar nada de lo que tienen ellos. Quisiera subrayar que la OTAN. Y EEEUU dicen abiertamente que su objetivo es una derrota estrat\u00e9gica de Rusia y al mismo tiempo quieren revisar nuestras instalaciones nucleares, las m\u00e1s modernas sobre todo. Acabo de firmar un decreto para poner en marcha nuevos complejos estrat\u00e9gicos terrestres y tambi\u00e9n quieren inspeccionarlos. Creen que les dejaremos entrar ah\u00ed? Al hacer esta declaraci\u00f3n conjunta, la OTAN b\u00e1sicamente expres\u00f3 su deseo de ser parte de este acuerdo de armamentos estrat\u00e9gicos. Creemos que ser\u00eda \u00fatil y que hab\u00eda que haberlo hecho hace tiempo porque en la OTAN tambi\u00e9n Francia y Reino Unido tienen arsenales nucleares que est\u00e1n modernizando. Estos armamentos tambi\u00e9n apuntan contra Rusia. Las \u00faltimas declaraciones de sus l\u00edderes lo confirman. No podemos prescindir de ello, sobre todo ahora. M\u00e1s a\u00fan que el primer acuerdo fue cerrado por la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y EEUU en unas circunstancias muy diferentes cuando se trataba de consolidar la confianza mutua. Luego nuestras relaciones alcanzaron un nivel cuando Rusia y EEUU declararon que ya no se consideraban enemigos. Todo iba muy bien. El acuerdo vigente de 2010 tiene unas cl\u00e1usulas importantes sobre la indivisibilidad de la seguridad sobre la reducci\u00f3n de los armamentos de ataque. Todo esto est\u00e1 olvidado, pues EEUU abandon\u00f3 el acuerdo. Nuestras relaciones se han degradado por culpa de EEUU. Son ellos quienes tras el fin de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica empezaron a revisar los resultados de la guerra, comenzaron a construir un orden mundial donde existe un s\u00f3lo due\u00f1o, destruyendo las normas existentes, para destruir los acuerdos de paz. Destruir el sistema de seguridad y control sobre los armamentos. Han planeado y desarrollado conflictos y guerras por todo el mundo con el \u00fanico objetivo de destruir las estructuras de relaciones diplom\u00e1ticas.<\/p>\n<p>As\u00ed es como fue en la pr\u00e1ctica. Despu\u00e9s del fin de la URRSS buscan codificar para siempre su dominio global sin tener en cuenta los intereses de la Rusia moderna ni de otros pa\u00edses. Claro que la situaci\u00f3n ha cambiado respecto a 1945, pues se van desarrollando nuevas potencias. Es un proceso que no puede ser ignorado pero es inadmisible que EEUU busque cambiar el orden mundial tan s\u00f3lo para imponer sus intereses.<\/p>\n<p>Ahora, los representantes de la OTAN nos dan un ultim\u00e1tum para que Rusia cumpla con todos los acuerdos mientras ellos hacen lo que les da la gana. No existe ninguna relaci\u00f3n entre los acuerdos existentes y las acciones de occidente y las declaraciones donde dicen que quieren destruir Rusia. Parece de una hipocres\u00eda tremenda: nos quieren derrotar y al mismo tiempo revisar nuestras instalaciones nucleares.<\/p>\n<p>La participaci\u00f3n de Rusia sobre el acuerdo estrat\u00e9gico de armamento ofensivo la hemos suspendido, no lo abandonamos. Antes de volver al acuerdo necesitamos saber lo que persiguen pa\u00edses occidentales como Francia y Reino Unido. Nos interesa el arsenal nuclear de la OTAN. Ahora con sus declaraciones dicen que quieren participar en acuerdos pertinentes. Esto nos alegra, pero no vamos a tolerar mentiras. Sabemos muy bien que algunas municiones nucleares muy pronto no van a funcionar por razones de su edad. Sabemos que EEUU est\u00e1 desarrollando nuevas municiones nucleares. Lo sabemos muy bien. El ministerio de defensa ruso debe preparar las pruebas, los ensayos necesarios aqu\u00ed. No lo vamos a hacer los primeros, porque si este tipo de ensayos , si los tiene EEUU, nosotros tambi\u00e9n.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/R-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464512\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/R-1-700x394.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/R-1-700x394.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/R-1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/R-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/R-1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Estamos atravesando una etapa dif\u00edcil y lo estamos haciendo juntos. Nos estamos guiando con el ejemplo de nuestros antepasados. Estamos avanzando gracias a nuestro amor a la patria y a nuestra unidad. Esta unidad se hizo obvia despu\u00e9s de iniciar la operaci\u00f3n especial militar. Porque muchos voluntarios vinieron a los centros militares para ser reclutados. Ahora, all\u00ed, en el frente, luchan combatientes de todas las regiones y rezan en idiomas diferentes, pero todos est\u00e1n unidos por el deseo de ganar por la patria. (Ovaci\u00f3n y puesta en pie).<\/p>\n<p>Su labor, muy dif\u00edcil, est\u00e1 reflejada en toda Rusia. La gente apoya a nuestros combatientes. La gente no quiere estar de lado, con los brazos cruzados. La gente env\u00eda medicamentos, equipos t\u00e9cnicos, todo lo necesario al frente para ayudar a guardar las vidas de nuestros combatientes. S\u00e9 que las cartas de los escolares, y de otras personas, son muy importantes para nuestros combatientes. La sinceridad, los deseos de los ni\u00f1os les alegran el alma a los combatientes. Todo esto es muy importante, pero importante tambi\u00e9n es la ayuda de los voluntarios, quienes salvan a los ancianos y a los ni\u00f1os en las zonas en peligro. Les traen comida y agua. Les asisten en los hospitales de guerra y en la l\u00ednea de combate. S\u00f3lo el frente nacional ha podido recopilar m\u00e1s de 5.000 millones de rublos. Esto es importante: el aporte de cada uno es importante. Son de especial sinceridad los momentos cuando la gente de ingresos limitados tambi\u00e9n intenta ayudar de alguna manera.<\/p>\n<p>Rusia responder\u00e1 cualquier reto que tenga porque nosotros somos un pa\u00eds \u00fanico. Un pueblo \u00fanico y nosotros confiamos en nosotros mismos. Con nosotros est\u00e1 la verdad.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vladimir Putin.- Es momento dif\u00edcil, todos lo sabemos muy bien, un momento hist\u00f3rico para nuestro pa\u00eds, en un momento de cambios cardinales e irreversibles en todo el mundo, los eventos hist\u00f3ricos m\u00e1s importantes que determinan el futuro de nuestro pa\u00eds. y nuestra gente, cuando cada uno de nosotros tenemos una gran responsabilidad. Hace un a\u00f1o, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":459419,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[7566,24412,1527,1043,18033],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464490"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=464490"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464490\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":464531,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464490\/revisions\/464531"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/459419"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464490"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=464490"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=464490"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}