{"id":464555,"date":"2023-03-02T20:23:08","date_gmt":"2023-03-02T19:23:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.alertadigital.com\/?p=464555"},"modified":"2023-03-02T19:47:55","modified_gmt":"2023-03-02T18:47:55","slug":"el-paro-sube-en-2-618-personas-en-febrero-por-el-alza-del-desempleo-entre-jovenes-mujeres-y-extranjeros","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.alertadigital.com\/2023\/03\/02\/el-paro-sube-en-2-618-personas-en-febrero-por-el-alza-del-desempleo-entre-jovenes-mujeres-y-extranjeros\/","title":{"rendered":"El paro sube en 2.618 personas en febrero por el alza del desempleo entre j\u00f3venes, mujeres y extranjeros"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/cbdesempleoparo_short.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464556\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/cbdesempleoparo_short-700x301.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"301\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/cbdesempleoparo_short-700x301.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/cbdesempleoparo_short.jpg 712w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>El n\u00famero de parados registrados en las oficinas de los servicios p\u00fablicos de empleo subi\u00f3 en 2.618 personas en febrero en relaci\u00f3n al mes anterior (+0,09%) tras el fin de la campa\u00f1a de rebajas e impulsado por el crecimiento del desempleo entre j\u00f3venes, mujeres y extranjeros, seg\u00fan datos publicados este jueves por el Ministerio de Trabajo.<\/p>\n<p>El Departamento que dirige Yolanda D\u00edaz ha destacado que el &#8220;leve&#8221; repunte del desempleo registrado en febrero, de &#8220;apenas&#8221; un 0,1% en t\u00e9rminos porcentuales, refleja &#8220;la tendencia de estabilidad en el mercado laboral&#8221;.<\/p>\n<p>La subida de febrero de este a\u00f1o, la segunda consecutiva tras la de enero, contrasta con el descenso en 11.394 personas experimentado en febrero de 2022, pero est\u00e1 por debajo de la media de febrero de los \u00faltimos 15 a\u00f1os, que arroja un incremento de 35.280 desempleados. Desde el inicio de la serie hist\u00f3rica comparable, en 1996, el paro ha subido en febrero en 13 ocasiones y se ha reducido en 15.<\/p>\n<p>Tras el repunte de febrero, el n\u00famero total de parados se situ\u00f3 en 2.911.015 desempleados, su menor cifra en un mes de febrero desde 2008, seg\u00fan ha destacado Trabajo.<\/p>\n<p>En t\u00e9rminos desestacionalizados, el paro registrado disminuy\u00f3 en el segundo mes de 2023 en 6.345 personas.<\/p>\n<p>En el \u00faltimo a\u00f1o el desempleo acumula un descenso de 200.669 parados, lo que supone un 6,4% menos, con un retroceso del paro femenino de 96.427 mujeres (-5,4%) y una ca\u00edda del desempleo masculino de 104.242 varones (-8,2%).<\/p>\n<p><strong>EL PARO SUBE ENTRE LAS MUJERES Y EN LOS J\u00d3VENESu<br \/>\n<\/strong><br \/>\nEl paro baj\u00f3 en febrero en el sector servicios, con 3.868 desempleados menos (-0,19%); en la industria, donde disminuy\u00f3 en 2.399 personas (-1%), y en la construcci\u00f3n, que rest\u00f3 2.392 parados (-1,07%). Sin embargo, estos descensos no pudieron compensar los aumentos del desempleo en la agricultura (+1.138 parados, +1%) y, sobre todo, en el colectivo sin empleo anterior, donde subi\u00f3 en 10.139 personas (+4,1%).<\/p>\n<p>El paro se increment\u00f3 en febrero entre las mujeres y baj\u00f3 entre los hombres. En concreto, el desempleo femenino aument\u00f3 en 4.135 mujeres (+0,2%), frente a un retroceso del paro masculino de 1.517 varones (-0,1%). As\u00ed, al finalizar febrero, el total de mujeres desempleadas ascendi\u00f3 a 1.744.220 personas, mientras que el n\u00famero de hombres en paro totaliz\u00f3 1.166.795 desempleados.<\/p>\n<p>Por edades, el paro entre los j\u00f3venes menores de 25 a\u00f1os subi\u00f3 un 11,8% en febrero, con 11.862 parados m\u00e1s que a cierre de enero, mientras que el paro de las personas con 25 a\u00f1os y m\u00e1s baj\u00f3 en 9.244 desempleados (-0,3%).<\/p>\n<p>Tras el avance de febrero, el n\u00famero total de parados menores de 25 a\u00f1os subi\u00f3 hasta un total de 215.366 desempleados. Pese a ello, se trata de su cifra m\u00e1s baja en un mes de febrero dentro de la serie hist\u00f3rica, seg\u00fan ha subrayado el Departamento que dirige Yolanda D\u00edaz.<\/p>\n<p><strong>EL PARO BAJA EN NUEVE CCAA Y SUBE EN OCHO<br \/>\n<\/strong><br \/>\nEl paro registrado subi\u00f3 en febrero en ocho comunidades aut\u00f3nomas y baj\u00f3 en nueve. Los mayores repuntes se registraron en Madrid (+5.040 parados), Canarias (+2.726) y Murcia (+1.583), mientras que los mayores descensos los protagonizaron Comunidad Valenciana (-1.632 parados), Castilla y Le\u00f3n (-1.542 desempleados) y Castilla-La Mancha (-1.309).<\/p>\n<p>En cuanto a las provincias, el paro retrocedi\u00f3 en 36 de ellas, especialmente en Valencia (-981 desempleados), Asturias (-903) y Huelva (-852) y subi\u00f3 en las 16 provincias restantes, principalmente en Madrid (+5.040 parados), Las Palmas (+1.746) y Murcia (+1.583).<\/p>\n<p>El paro registrado entre los extranjeros subi\u00f3 en 5.104 desempleados respecto al mes anterior (+1,4%), hasta situarse el total de inmigrantes en desempleo en 375.988, lo que supone 13.275 parados menos que un a\u00f1o antes (-3,4%).<\/p>\n<p><strong>LOS CONTRATOS FIJOS-DISCONTINUOS SE TRIPLICAN<br \/>\n<\/strong><br \/>\nEn febrero se registraron 1.084.802 contratos, un 24,9% menos que en el mismo mes de 2022. De todos ellos, 493.200 fueron contratos indefinidos, cifra que supera en un 55,6% a la de febrero de 2022.<\/p>\n<p>En total, el 45,46% de los contratos realizados en febrero fueron indefinidos, porcentaje que supera el registrado en enero, cuando la proporci\u00f3n de contratos fijos fue del 44,16%.<\/p>\n<p>Del total de contratos indefinidos suscritos en febrero, 230.635 han sido a tiempo completo, un 32,6% m\u00e1s que en igual mes del a\u00f1o pasado; 141.305 eran contratos fijos-discontinuos, multiplicando por casi tres la cifra de un a\u00f1o antes (+196,9%), y 121.260 eran contratos indefinidos a tiempo parcial (+27,2%).<\/p>\n<p>De todos los contratos suscritos en febrero, 591.602 fueron contratos temporales, un 47,5% menos que en igual mes de 2022.<\/p>\n<p>En los dos primeros meses del a\u00f1o, se han firmado algo m\u00e1s de un mill\u00f3n de contratos fijos, un 84,2% m\u00e1s que en igual periodo de 2022, y 1,26 millones de contratos temporales, un 49,2% menos.<\/p>\n<p><strong>LA CUANT\u00cdA MEDIA DE LA PRESTACI\u00d3N CONTRIBUTIVA POR DESEMPLEO SUBE UN 8%<br \/>\n<\/strong><br \/>\nEl Ministerio ha informado adem\u00e1s de que el gasto en prestaciones por desempleo alcanz\u00f3 en enero (\u00faltimo dato disponible) la cifra de 1.992,5 millones de euros.<\/p>\n<p>Trabajo ha recordado que las prestaciones abonadas en enero incorporaban la subida de la base reguladora hasta el 60% a partir del s\u00e9ptimo mes, frente al porcentaje del 50% que se ven\u00eda aplicando desde 2012 para el c\u00e1lculo de la prestaci\u00f3n.<\/p>\n<p>Como consecuencia de ello, la cuant\u00eda media de la prestaci\u00f3n contributiva por desempleo aument\u00f3 en enero un 8,1%, desde los 893 euros de 2022 a 965,7 euros, lo que, seg\u00fan Trabajo, &#8220;permite paliar la p\u00e9rdida de valor adquisitivo&#8221;.<\/p>\n<p>El gasto medio mensual por beneficiario, sin incluir el subsidio agrario de Andaluc\u00eda y Extremadura, ascendi\u00f3 a 1.071,1 euros en el mes de enero, lo que supone 23,2 euros m\u00e1s que en igual mes de 2022 (+2,2%).<\/p>\n<p>El total de beneficiarios de prestaciones por desempleo se situ\u00f3 al finalizar el primer mes del a\u00f1o en 1.901.340 personas, un 2% m\u00e1s que en enero del a\u00f1o pasado, alcanzando la tasa de cobertura el 69,3%, &#8220;su nivel m\u00e1s alto desde 2012&#8221;, seg\u00fan Trabajo.<\/p>\n<p>Los datos de prestaciones siempre van con un mes de retraso respecto a los datos de paro, de forma que el Ministerio ha publicado este jueves las cifras de desempleo de febrero y la estad\u00edstica de prestaciones de enero.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El n\u00famero de parados registrados en las oficinas de los servicios p\u00fablicos de empleo subi\u00f3 en 2.618 personas en febrero en relaci\u00f3n al mes anterior (+0,09%) tras el fin de la campa\u00f1a de rebajas e impulsado por el crecimiento del desempleo entre j\u00f3venes, mujeres y extranjeros, seg\u00fan datos publicados este jueves por el Ministerio de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":464556,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[1604,825,6521,7861,1073,599,235,826],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464555"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=464555"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464555\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":464557,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464555\/revisions\/464557"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/464556"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464555"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=464555"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=464555"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}