{"id":464520,"date":"2023-03-02T17:40:33","date_gmt":"2023-03-02T16:40:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.alertadigital.com\/?p=464520"},"modified":"2023-03-02T17:40:33","modified_gmt":"2023-03-02T16:40:33","slug":"utopias-de-las-cumbres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.alertadigital.com\/2023\/03\/02\/utopias-de-las-cumbres\/","title":{"rendered":"Utop\u00edas de las cumbres"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/calvo-pater.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-323254\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/calvo-pater-670x440.jpg\" alt=\"\" width=\"670\" height=\"440\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/calvo-pater-670x440.jpg 670w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/calvo-pater-768x504.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/calvo-pater.jpg 873w\" sizes=\"(max-width: 670px) 100vw, 670px\" \/><\/a>El tufo ateo del liberalismo que nos inunda, llega a invadir los anunciados fantasiosos que han infectado las cumbres gubernativas de la misma Iglesia y no digamos, del Estado.<\/p>\n<p>Vivimos en la atm\u00f3sfera de las utop\u00edas que pretenden adentrarnos en ese mundillo de lo bueno, bonito y barato, pero que elude y persigue todo esp\u00edritu de Cruz cristiana, exigente, responsable, esforzada y lealmente mantenida en la mentalidad evang\u00e9lica, porque \u201cEl misterio de la Cruz, es necedad para los que est\u00e1n en camino de la condenaci\u00f3n\u201d (Cor, 1).<\/p>\n<p>En la enc\u00edclica \u201cFratelli tutti\u201d (octubre de 2022) de Bergoglio, dice que \u201chay que aceptar el desaf\u00edo de so\u00f1ar y pensar en otra humanidad y \u00e9ste es el\u2026verdadero camino hacia la paz\u201d.<\/p>\n<p>Rompe con la Tradicci\u00f3n divina, esperando una perfecci\u00f3n ideal, abstracta e irrealista por eludir la causa de toda verdadera paz: la justicia.<\/p>\n<p>Admite que \u201csus palabras se ver\u00e1n como fantas\u00edas\u201d, y que sus principios se basan en \u201cel mero hecho de poseer la naturaleza humana\u201d.<\/p>\n<p>Pura soberbia antropoc\u00e9ntrica, suplantadora de los derechos de Dios.<\/p>\n<p>Acaba as\u00ed, precipitado en el pozo del naturalismo materialista que reh\u00faye el mundo de lo sobrenatural, dejando a la naturaleza desnuda de sentido trascendente, en un ut\u00f3pico para\u00edso terrenal sin la gracia divina, en un sue\u00f1o que deviene en antinaturalismo. Ya lo dijo Chesterton: \u201cCu\u00e1ndo quedamos sin naturaleza, todo se convierte en antinaturaleza\u201d. Naturaleza sin Dios, es autodestrucci\u00f3n.<\/p>\n<p>Pretende, adem\u00e1s, imponerlo a todos artificialmente, lo que acarrea un sue\u00f1o antinatural. Se acumula el error cuando se siembra.<\/p>\n<p>Se basa Bergoglio en \u201cuna ecolog\u00eda integral y en la fraternidad universal\u201d, por lo que ha escrito dos enc\u00edclicas clave, que caracterizan las dos partes de su pontificado.<\/p>\n<p>En su \u201cLaudato s\u00ed\u201d (24-5-2015), plantea una moral sin revelaci\u00f3n divina. Sus principios naturalistas conectan a la perfecci\u00f3n con una aspiraci\u00f3n a una Humanidad apasionada por la tierra, solo absorta en las preocupaciones materiales intrascendentes.<\/p>\n<p>Es el puro y soberbio antropocentrismo que erige al humano como centro exclusivo y excluyente de toda verdad que venga de lo alto.<\/p>\n<p>Una vez m\u00e1s, la soberbia de los \u00e1ngeles ca\u00eddos con su \u201cnon serviam\u201d, o la soberbia de nuestros primeros padres con el \u201cser\u00e9is como dioses\u201d.<\/p>\n<p>Esto se repite en la medida del distanciamiento de la creatura de la dependencia de su Creador; libertad sin Dios: liberalismo.<\/p>\n<p>El olor apestante a odio mas\u00f3nico se plasma sin disimulos en el lenguaje de Bergoglio, que niega y esconde la sobrenaturalidad y la \u00fanica fraternidad realmente factible en la paternidad del \u00fanico y verdadero Dios. Mal puede haber fraternidad sin conocer a sus padres.<\/p>\n<p>Los mismos masones reconocen las contradicciones de su triple lema: \u201cLibertad, Igualdad y Fraternidad\u201d.<\/p>\n<p>Dicen: \u201csi somos libres, acabaremos siendo desiguales. Pero si somos iguales es que nos han metido en un molde herm\u00e9tico y perdiendo nuestra libertad\u201d.<\/p>\n<p>Y lo de la fraternidad, sin un punto com\u00fan de \u00fanica paternidad creadora, acabaremos siendo cada uno, hijo de su madre, sin relaci\u00f3n alguna de parentela, sin obligaciones morales hacia quienes no reconocemos hijos de una gran familia y por eso, desvinculados de toda cohesi\u00f3n existencial comunicativa.<\/p>\n<p>Todos sabemos que es mucho m\u00e1s bonito, f\u00e1cil y atractivo predicar la paz, que no tener que poner el dedo en la verdadera causa de la misma: la justicia.<\/p>\n<p>Pio XII nos record\u00f3 la referencia b\u00edblica irrefutable: \u201cOpus justiciae, Pax\u201d.<\/p>\n<p>O entramos por esa puerta estrecha de la justicia, el esp\u00edritu evang\u00e9lico con la Cruz de Cristo presidiendo toda nuestra actividad a su sombra, o todo concepto gratuito de la paz acaba en la utop\u00eda de las fantas\u00edas naturalistas.<\/p>\n<p>S\u00f3lo \u00c9l tiene palabras de vida eterna.<\/p>\n<p>Laus Deo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El tufo ateo del liberalismo que nos inunda, llega a invadir los anunciados fantasiosos que han infectado las cumbres gubernativas de la misma Iglesia y no digamos, del Estado. Vivimos en la atm\u00f3sfera de las utop\u00edas que pretenden adentrarnos en ese mundillo de lo bueno, bonito y barato, pero que elude y persigue todo esp\u00edritu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":125,"featured_media":323254,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[29],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464520"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/125"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=464520"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464520\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":464533,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464520\/revisions\/464533"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/323254"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464520"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=464520"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=464520"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}