{"id":464548,"date":"2023-03-02T18:15:12","date_gmt":"2023-03-02T17:15:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.alertadigital.com\/?p=464548"},"modified":"2023-03-02T18:07:29","modified_gmt":"2023-03-02T17:07:29","slug":"el-mediador-identifica-a-8-diputados-de-la-cena-y-senala-a-otro-que-iba-con-prostitutas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.alertadigital.com\/2023\/03\/02\/el-mediador-identifica-a-8-diputados-de-la-cena-y-senala-a-otro-que-iba-con-prostitutas\/","title":{"rendered":"El mediador identifica a 8 diputados de la cena y se\u00f1ala a otro que iba con prostitutas"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/paginas-4-5-bfot-tacoronte-1024x576-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464457\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/paginas-4-5-bfot-tacoronte-1024x576-1-700x394.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"394\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/paginas-4-5-bfot-tacoronte-1024x576-1-700x394.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/paginas-4-5-bfot-tacoronte-1024x576-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/paginas-4-5-bfot-tacoronte-1024x576-1.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Marco Antonio Navarro, el intermediario que da nombre al caso Mediador, ha identificado ya a ocho parlamentarios de la famosa cena en el restaurante Rams\u00e9s de Madrid en pleno estado de alarma.<\/p>\n<p>A esa cena fue Juan Bernardo Fuentes, cuya factura habr\u00eda pagado uno de los empresarios implicados en la trama.<\/p>\n<p>En declaraciones al peri\u00f3dico OK Diario, Navarro desvela que tambi\u00e9n fueron a cenas organizadas por \u00e9l de acuerdo con Fuentes estos parlamentarios socialistas:<\/p>\n<p>Indalecio Guti\u00e9rrez Salinas, de Almer\u00eda,<\/p>\n<p>Javier Alfonso Cend\u00f3n, de Le\u00f3n,<\/p>\n<p>Andrea Fern\u00e1ndez, de Le\u00f3n,<\/p>\n<p>Ux\u00eda Tiz\u00f3n, de Ourense,<\/p>\n<p>Guillermo Antonio Meij\u00f3n, de Pontevedra,<\/p>\n<p>Ana Prieto, de Lugo,<\/p>\n<p>Beatriz Micaela Carrillo, de Sevilla,<\/p>\n<p>Manuel Arribas, de \u00c1vila<\/p>\n<p>De estos nombres, se\u00f1ala a Indalecio Guti\u00e9rrez como el parlamentario que, adem\u00e1s de Fuentes, acab\u00f3 con prostitutas. Una informaci\u00f3n que \u00e9l mismo ha desmentido a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter, donde desacredita la palabra del mediador al tacharlo de \u00abdelincuente\u00bb. Adem\u00e1s, asegura que acudir\u00e1 a la Justicia para limpiar su imagen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Marco Antonio Navarro, el intermediario que da nombre al caso Mediador, ha identificado ya a ocho parlamentarios de la famosa cena en el restaurante Rams\u00e9s de Madrid en pleno estado de alarma. A esa cena fue Juan Bernardo Fuentes, cuya factura habr\u00eda pagado uno de los empresarios implicados en la trama. En declaraciones al peri\u00f3dico [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":464457,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[20],"tags":[4925,967,21144,2900],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464548"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=464548"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464548\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":464549,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464548\/revisions\/464549"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/464457"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464548"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=464548"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=464548"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}