{"id":464550,"date":"2023-03-02T20:52:52","date_gmt":"2023-03-02T19:52:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.alertadigital.com\/?p=464550"},"modified":"2023-03-02T19:54:07","modified_gmt":"2023-03-02T18:54:07","slug":"ferrovial-la-decision-correcta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.alertadigital.com\/2023\/03\/02\/ferrovial-la-decision-correcta\/","title":{"rendered":"Ferrovial: la decisi\u00f3n correcta"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ferrovial-logo-cartel.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft size-medium wp-image-464552\" src=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ferrovial-logo-cartel-700x356.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"356\" srcset=\"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ferrovial-logo-cartel-700x356.jpg 700w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ferrovial-logo-cartel-1024x521.jpg 1024w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ferrovial-logo-cartel-768x391.jpg 768w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ferrovial-logo-cartel-1536x781.jpg 1536w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ferrovial-logo-cartel-1500x763.jpg 1500w, https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ferrovial-logo-cartel.jpg 1960w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a>Est\u00e1 todav\u00eda reciente el imp\u00fadico ejercicio de demagogia de Pedro S\u00e1nchez, utilizando el rechazo de dos compa\u00f1\u00edas del IBEX a los impuestos arbitrarios decididos por el Gobierno para pavonearse de su pretendida audacia frente a \u201clos ricos\u201d.<\/p>\n<p>Citando por su nombre a la presidenta del Banco Santander y al presidente de Iberdrola para cebar su discurso con carnaza populista, S\u00e1nchez profiri\u00f3 aquello de \u201csi Bot\u00edn y Gal\u00e1n protestan, es que vamos bien\u201d. Instalados entre la arrogancia y el insulto, \u00bfa qu\u00e9 vienen entonces las arengas patrioteras de Nadia Calvi\u00f1o contra Ferrovial? \u00bfQu\u00e9 credibilidad pueden tener los falsos recordatorios del supuesto gran apoyo que este Gobierno presta a las empresas espa\u00f1olas, a las que una buena parte del Consejo de Ministros difama por rutina? \u00bfAcaso no se genera desde la coalici\u00f3n liderada por S\u00e1nchez un clima de inculpaci\u00f3n a los empresarios y a sus representantes en el que S\u00e1nchez \u2013no solo Podemos\u2013 hace prosperar su discurso populista?<\/p>\n<p>El anuncio de Ferrovial de fijar su domicilio en los Pa\u00edses Bajos plantea preguntas que el Gobierno en modo victimista no quiere contestar. Seguridad jur\u00eddica en un pa\u00eds donde el Gobierno pacta el C\u00f3digo Penal con los delincuentes, certidumbre en un pa\u00eds en el que la reforma laboral pactada se est\u00e1 cambiando por la puerta de atr\u00e1s, marcos fiscales estables en los que se decide unilateralmente supuestas prestaciones contributivas te\u00f1idas de la demagogia populista de un Gobierno que todos los d\u00edas tiene que demostrar que es el bueno entre los malos.<\/p>\n<p>Esperamos coherencia en S\u00e1nchez, aunque sea mucho esperar, y que el presidente ofrezca la lectura exacta de la decisi\u00f3n de Ferrovial porque, seg\u00fan la l\u00f3gica del sanchismo, si Del Pino se va, es que vamos todav\u00eda mejor.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Est\u00e1 todav\u00eda reciente el imp\u00fadico ejercicio de demagogia de Pedro S\u00e1nchez, utilizando el rechazo de dos compa\u00f1\u00edas del IBEX a los impuestos arbitrarios decididos por el Gobierno para pavonearse de su pretendida audacia frente a \u201clos ricos\u201d. Citando por su nombre a la presidenta del Banco Santander y al presidente de Iberdrola para cebar su [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":464552,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[31626,1503,30161],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464550"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=464550"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464550\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":464554,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/464550\/revisions\/464554"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/464552"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464550"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=464550"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.alertadigital.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=464550"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}